<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673</link>
    <description>היי

סיימתי את חוברת 7 בעזרת חבר עם ידע קודם בתחום,

דיי שברתי את הראש בניסיונות להצליח לבד

מרגיש לי שחסר לי תרגול יסוד של הבנת צורת כתיבת הקוד ואיך להשתמש באופרטורים כראוי

אני מאמין שהתרגול הטוב ביותר מגיע בכתיבה עצמית

יש אפשרות להוסיף עוד שאלות תרגול עבור היסודות שלמדנו ב7 המחברות?</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 00:41:32 +0000</lastBuildDate>
    <category>משוב על הקורס</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כן, זהו הקורס המקוון הראשון. במחזורים האחרונים היה כל שבוע מפגש פרונטלי קצר בן 3 שעות.<br>
המחברות הן Resource שהיו גם עבור המחזורים הקודמים, לקורס המקוון הוספנו גם סרטונים, תרגולים ופורומי תמיכה, כך שהיצע החומרים שהקורס מציע גדל (זה לפני הקבוצות השונות שנוצרו עצמונית בווטסאפ, בפייסבוק ובסלאק לאור גודל הקהילה בקורס).<br>
אבל אם לדבר בכנות, מה שכנראה עושה את רוב ההבדל בין המחזור הנוכחי לקודם זה הסינון של המשתתפים בקורס, שבמחזורים קודמים היה די אגרסיבי. אני מוצא את עצמי משקיע המון אנרגיה בהתחשבות בקהל המגוון ובסוגי פניות שבעבר לא היו קיימות <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/21">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/21</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:41:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-21</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי ים,</p>
<p>מתוך סקרנות: אתה מציין שהקורס הזה הוא בר ניסיון של שנים, בעיקר עם קהל יעד ללא רקע. האם זהו הקורס המקוון הראשון שמועבר, משמע שאר הקורסים הקודמים הועברו פרונטלית?</p>
<p>תודה!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/20">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/20</link>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 22:54:51 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-20</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הגישה הפדגוגית שאני נוקט בה ומאמין בה כוללת הרבה זריקה למים, נכון. תכנות הוא מקצוע שדורש הרבה מסוגלות עצמית, עקשנות וחתירה למטרה, גם אחרי הרבה מאוד שנים במקצוע.<br>
אני מלמד כבר הרבה דורות של חניכים שבאו בלי רקע והצליחו, ובקורס הזה אני דוגם ישירות כ־10 אנשי קשר, יותר מחצי מהם בלי רקע, כדי לבדוק איך הם מתקדמים בקורס ולקבל פידבק. עד עכשיו כולם הצליחו ועמדו בזמנים.</p>
<p>השבוע הראשון היה קל לפי כל אמת מידה. המטרה שלו היא לספק נחיתה רכה לתחום ולהיות באפר לבעיות טכנולוגיות (לא הצלחתי להתקין סביבה, לא מצליח להגיש תרגילים, לא מצליח להכנס לפורומים).<br>
השבוע השני היה מייצג יותר. שמעתי ביקורת (גם מאנשי הקשר) שהוא לא קל ושיש הרבה שיעורי בית, ואני מסכים עם האמירות האלו. דרשנו השבוע ללא ספק הרבה השקעה, אבל זה מה שמצופה מחניך בקורס. החניכים שלי יוצאים ברמה מצוינת בזכות העבודה הקשה וחוסר הפשרות שהם עושים בדרך להצלחה.</p>
<p>אנחנו מספקים פתרונות מודרכים, פשוט לא לתרגילים שפתרתם. עבור התרגילים שפתרתם אנחנו נותנים הערות במערכת להגשת תרגילים, והם אמורים לעזור לכם להשתפר ולקבל את הפידבק הקונסטרוקטיבי.</p>
<p>הקורס מוגדר גם למי שיש לו אפס ידע בתכנות והחומר נותן לקטגוריה הזו את כל הקשב שאפשר. למעשה, הקורס ממוקד בעיקר בקהל היעד הזה, והמומחיות שלי בשנים הרבות שאני מלמד דווקא מתמקדת בקהל חסרי הידע הראשוני. רשת התמיכה שאנחנו מספקים בקורס הזה היא דבר שאין בשום מקום אחר שאני מכיר: פורומים שהסגל עונה בהם קבוע על שאלות, קבוצות שונות (ווטסאפ/טלגרם/סלאק, you name it) שהסגל הוא חלק מהן, תרגולי YouTube, סרטוני YouTube על כל נושא ומחברות כתובות.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/19">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/19</link>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 18:23:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-19</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[itahauser]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>ים,</p>
<p>ראשית, אני מעריך מאוד את כל מה שאתה והצוות עושים. זו נקודת המוצא.</p>
<p>שנית, לא איבדתי את העשתונות אבל אני כן מתוסכל.<br>
התחושה (שלי לפחות) היא שאתם ״זורקים למים״ יותר מדי ואין לי (כנראה שיש אנשים עם יותר רקע ולהם זה יותר קל) יותר מדי כלים לפתור את התרגילים, למרות כל ההשקעה שלי שתוארה לעיל.<br>
אין פרסום פתרונות בדיעבד, אז חוץ מהעובדה האם זה כן רץ או לא רץ במחשב… אין הסבר על תרגילים שהוגשו או הצגת פתרונות אחרים שהיו אפשריים וחבל כי זה היה יכול מאוד ללמד. דווקא אחרי שאתה מתמודד ומצליח או לא מצליח, יש מקום לתת פתרון מודרך.</p>
<p>כמו כן, חלק מהתרגילים פשוט ברמה מאוד מאוד גבוהה וזה מעמיד אותי במצב לא אפשרי שכן מצד אחד אני רוצה להגיש הכל בזמן אבל מצד שני אני לא מסוגל לפתור את זה הכל לבד אפילו שאני משקיע שעות על גבי שעות, עובר על המחברות כמה פעמים, רואה כל יוטיוב ובוא נגיד שאני לא אהבל גמור.</p>
<p>השבוע הראשון היה מעולה ומלמד מאוד.<br>
אבל השבוע השני היה קשוח כמו טירונות של גולני.<br>
אז מה צופה ההמשך?</p>
<p>הקורס הרי מוגדר גם למי שיש לו אפס ידע בתכנות (כמוני).</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/18">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/18</link>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 18:07:17 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-18</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>איתמר נשמה, תרגע עם הטון <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>ככה בנוי הקורס.<br>
הוא לא פשוט בכלל, אני מסכים, ומלכתחילה צוין שיש צורך להשקיע הרבה שעות כדי לצלוח אותו.<br>
הוא מועבר כבר הרבה מאוד שנים והוא משתפר בכל מחזור, אבל אתה תצטרך להאמין לי שלא הייתי משחרר אותו אם לא הייתי חושב שהוא ברמת גימור נהדרת.<br>
אתה לא הראשון ולא האחרון לעבור קורסים שאני מנחה, ויש לי את הכבוד הרב להיות זה שהכשיר את החניכים המבריקים שעברו תחתיי במחזורים הקודמים.</p>
<p>ועדיין, מותר גם לא להתחבר לגישה הפדגוגית שלי. לשמחתנו פייתון היא שפה נפלאה עם קהילה עצומה, ויש המון חומרים ללמוד מהם. אם אתה לא שבע רצון מהקורס, אני בשמחה אפנה אותך לקורסים אחרים חינמיים ללימוד תכנות שיש מצב שיתאימו לך יותר.</p>
<p>התבטאויות כמו “זו לא צורה” אני לא מקבל גם לא מהבוס שלי, ואני מבקש שבהודעות הבאות שלך כאן לא תאבד עשתונות ותגיב בצורה שתכבד אותי ואותך.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/17">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/17</link>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 17:48:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-17</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[itahauser]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לדעתי הדרישות פה קצת לא הגיוניות… בתור אחד עם אפס רקע בתכנות -אני קורא את כל המחברות ורואה כל שנייה מכל סרטון יוטיוב שעולה… ואז אני מגיע למחברת 3, 6 ו-7 ובא לי למות. אני פשוט יושב על זה ימים שלמים (מה יהיה כשלא אהיה בחל״ת?) וזה מתסכל ברמות אחרות.<br>
מזל שיש לי במי להעזר אבל זו לא צורה… אני לא חושב שאני צריך להעזר במקורות או אנשים חיצוניים כדי להצליח לסיים את התרגילים בזמן.</p>
<p>למה אין פתרונות על תרגילים שהוגשו?<br>
בקיצור- השבוע השני גמר לי את הצורה… השקעתי עשרות שעות בזה ולמרות שאין ספק שלמדתי דבר או שניים, הכל בא נורא נורא נורא קשה ונורא נורא נורא מתסכל…</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/16">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/16</link>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 17:38:41 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-16</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>נו, אחרי השקעה כזו בהודעה על כמה להשקיע בקורס חשוב לך איך יכולתי לסרב <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
בהצלחה <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/gbga">@GBGA</a>: <a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/4464" class="inline-onebox">תרגילים נוספים: שבוע 1</a></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/15">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/15</link>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 04:00:27 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-15</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>התשובה בגוף השאלה: “הידע נבנה כפירמידה וכל נושא מתקדם מביא איתו ידע ותרגול של הנושא הקודם” לכן חשוב להבין ולהפנים את הידע מהשלב הקודם אחרת מאוד קשה להתקדם. אני מסתכלת על תרגילים במחברת 1 ו-2 של שבוע שני ואני לא מבינה הרבה דברים. למרות שראיתי את הסרטונים ולמרות שאני קוראת בפורמים, למרות שים אפילו פירט הסבר מלא מתחת לתרגול המסיבה של מחברת 1 - את עריכת הקוד כך שישאל אם זהו יום ההולדת של המשתמש רק אם הוא בן 17 לא הצלחתי לדוגמה, וזה ברור לי כי יש לי חֳסָרִים  מנושאים קודמים.</p>
<p>בשורה התחתונה פייתון זו שפה, ושפה זה משהו שמצריך תרגול, כמו מתמטיקה, כמו מוסיקה, כמו סינית וכו. דמיין שהיית מתחיל עכשיו ללמוד שבדית ללא שום ידע מקדים. ללא ספק שתרגיל אחד או שניים לא היה מספיק לך כדי להפנים את החומר. היית צריך לתרגל המון כי התרגול הוא צורת הפנמה חשובה. לחליפין היית מתחיל ללמוד עכשיו לנגן על פסנתר - ברור שאם תנגן סולמות פעמיים ולא תחזור עליהם כל יום בווריאציות שונות יהיה לך מאוד קשה להתקדם לנגן יצירה או קטע מיצירה… מה שאני מנסה לומר זה שתכנות זה חשיבה מכיוון אחר ותרגיל אחד או שניים לאנשים שבאים עם אפס ידע (כפי שהוגדר בהקדמה להרשמה) פשוט לא מספיק לעניות דעתי. כמובן שאני מבינה שזה מצריך המון המון השקעה וזמן מצידכם (וזה לא נלקח מאליו כלל וכלל), אולי הקורס כפי שהוא בנוי כעת לא מתאים לכל אחד ואחת שמגיעים מכל רקע שהוא, וזה לגמרי בסדר! מלכתחילה כל הקורס הזה הוא מתנה גדולה ואדיבה! רק לעניות דעתי, כאשר לומדים נושא חדש לגמרי תרגיל אחד או שניים לא מספיקים להפנמה של החומר.</p>
<p>לשאלתך: אלה הנושאים שהייתי מוסיפה עליהם תרגול:</p>
<ol>
<li>
<p>מחברת 5 קלט והשמה - דוגמאות נוספות לשימוש בכתיבת קוד. התיאוריה ברורה, הייתי שמחה לעוד תרגול.</p>
</li>
<li>
<p>מחברת 6 ביטויים בוליאנים ואופרטוריי השוואה: דוגמאות נוספות לשימוש של ביטויים בוליאניים ואופרטורי השוואה בכתיבת קוד (דגש על סדר פעולות, שאלות שצריך לשאול את עצמך כשמגיעים להשתמש בזה בכתיבת קוד). מחדדת שההסברים בתרגול היו ברורים - פשוט הייתי שמחה לעוד תרגילים.</p>
</li>
<li>
<p>מחברת 7 אופרטורים לוגיים - איך להשתמש בכתיבת קוד קרי דוגמאות נוספות לשימוש בזה בכתיבת קוד. התיאוריה ברורה אבל בסופו של יום למרות התרגיל של הכנת העוגות (שהיה מעולה ומאוד עזר!) לא הצלחתי לפתור את קיפיק כמו שצריך, אלא לאחר המון התכתבויות עם ים. הייתי שמחה אם היה עוד תרגול שהיה מכין אותי יותר טוב לפתרון של קיפיק ותרגילים בסגנון “לא או או וגם וגם”.</p>
</li>
<li>
<p>תרגול כללי טכני בסיסי: מתי שמים גרש/גרשיים, מתי סוגריים, השמה מול השוואה, סוגי טייפים - כל הקטנות האלה שנופלים בהם כמו תרגיל 14 במחברת 1. בתרגיל של קיפיק הבנתי את הרעיון הלוגי (נוכחות ה"סופרסטראז" וגם “פסיק”) ונתקעתי כי לא הצלחתי לכתוב את זה; לא הבנתי למה אני לא יכולה להשתמש ב"+" (כלומר שיופיע לי “סופרסטארז” פלוס “פסיק”) במקום ב"in" (שיופיע “סופרסטארז” בהזמנה וגם “פסיק” בהזמנה) וזה משהו טכני מאוד בסיסי וחשוב. לאנשים שמגיעים מרקע מתאים זה יהיה ברור אבל למי שמגיע מאפס רקע בתחום זה לא כזה ברור.</p>
</li>
</ol>
<p>*בתרגול היה טוב לראות גם פתרונות לא טובים (כמו בתרגול משתנים של מחברת 4).</p>
<p>ושוב תודה רבה על כל ההשקעה, זה באמת לא נלקח כמובן מאליו וזה ניכר כי כל הצוות משקיע ימים כלילות!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/14">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/14</link>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 01:17:41 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-14</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[itamaraviv]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי!<br>
אני שמח שאהבת ולקחתי לתשומת ליבי את ההערה.<br>
שים לב שאנחנו בונים את השאלות לוידאו כך שיתאימו למגוון רחב ביותר של דוגמאות ורמות קושי במטרה שהרבה מאוד אנשים יוכלו להפיק ממנו תועלת.<br>
ננסה להכניס עוד תרגיל קשה אחד בתרגולים הבאים, אבל רק אם נרגיש שכיסינו בצורה מיטבית את כל מה שאנחנו חושבים שהוא בעייתי.<br>
הרי רק בשרשור הזה נתבקשנו להוסיף תרגילים יותר בסיסיים על מנת לחזק את הבסיס, אנחנו מנסים לתמרן לטובת כולם.</p>
<p>המשך לצפות ולתת משוב!<br>
איתמר</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/13">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/13</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 22:56:05 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-13</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[yair90]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי איתמר, שבוע טוב!<br>
ראיתי עכשיו את הסרטון שלך ושל <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/guykeller">@guykeller</a>  על הפונקציות. הסרטון מעולה וברור ותודה לכם!</p>
<p>דרך הפתרון שלי בתרגיל “מפענח הצפנים” הייתה שונה משלכם (מדוגמת הזמנת המרקים) ולכן שמחתי לראות את דרך החשיבה שלכם, המומחים, כדי להשתפר.<br>
הייתי רוצה להציע, מכיוון שהסרטונים יוצאים בשלב מתקדם של השבוע ביחס לדד ליין של הגשת התרגילים, אני מניח שכבר רובנו “שברנו את הראש” והבנו את הבסיס של החומר דרך הדוגמאות בחוברת, אולי יהיה יעיל יותר בסרטונים הבאים למקד את הזמן בתרגולים של השאלות המאתגרות יותר - בסרטון הנוכחי כשעה מוקדשת לתרגילי משולשים, שהם פשוטים יותר ובחלק השני לשאלה מורכבת יותר, כ- 20 דקות. באופן אישי הייתי שמח אם מיקוד הזמן היה הפוך (שיהיו יותר תרגילים מאתגרים).</p>
<p>שוב תודה רבה לכם על הזמן וההשקעה! זה לא מובן מאליו בכלל!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/12">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/12</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 22:17:36 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-12</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[itamaraviv]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אז הידע נבנה כפירמידה וכל תרגול שלך של נושא מתקדם מביא לידי ביטוי גם ידע ותרגול בנושאים קודמים. כיון שאנו מאוד עסוקים בליצור תוכן של השלבים הבאים, הייתי מאוד שמח אם תוכלי להיות יותר ממוקדת ולהגיד לי בדיוק אילו נושאים היית רוצה שאשפר. אם ראית את התרגול הראשון, תוכלי בבקשה להגיד לי מה היית מוסיפה?</p>
<p>איתמר</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/11">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/11</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:46:28 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-11</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני מדברת על שבוע ראשון מחברות 5, 6, 7.<br>
כרגע אני רק במחברת 2 של שבוע 2 כי אני מתקדמת עם סרטוני ההסברה של ים.</p>
<p>כמובן שהייתי שמחה גם לתרגול עצמאי וגם לסרטונים שלכם פותרים תרגולים מהנושאים האלה אבל אני לא חמדנית - מה שפחות עבודה עבורכם <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"> פשוט הייתי שמחה לחזק את ההפנמה של הנושאים האלה כי אני לא מגיעה מרקע בתחום ואלה נושאי בסיס שחשוב להבין ולהפנים.</p>
<p>תודה רבה!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/10">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/10</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:43:35 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-10</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[itamaraviv]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
בנוגע לבקשתך לגבי תרגולים נוספים למחברת 1. האם את מתכוונת למחברת 1 של שבוע 2? למחברת 1 של שבוע 1?<br>
האם הכוונה שלך ב-“עוד תרגולים” היא:</p>
<ol>
<li>את רוצה שיהיו עוד תרגילים כדי שיהיה אפשר לתרגל עצמאית?<br>
או</li>
<li>את רוצה עוד וידאו-ים של תרגולים שלנו פותרים תרגילים מהנושאים הללו?</li>
</ol>
<p>איתמר<br>
איתמר</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/9">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/9</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:35:17 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-9</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote no-group" data-username="GBGA" data-post="6" data-topic="3673">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/user_avatar/forums.pythonic.guru/gbga/40/1119_2.png" class="avatar"> GBGA:</div>
<blockquote>
<p>לעודד את עשיית הסרטונים כי ראיתי ששבוע שעבר שאלת אם הם עוזרים. אז כן, הם מאוד מאוד עוזרים! (במיוחד לכאלה</p>
</blockquote>
</aside>
<p>ברור, אם נוסיף תרגילים הם לא יהיו עם חובת הגשה <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/8">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/8</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:33:45 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-8</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מחדדת שהכוונה הייתה כרשות כמובן <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/7">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/7</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:31:38 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-7</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כן אין לי ספק שזו מלא עבודה וזה מאוד מוערך <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"> רק רציתי לעודד את עשיית הסרטונים כי ראיתי ששבוע שעבר שאלת אם הם עוזרים. אז כן, הם מאוד מאוד עוזרים! (במיוחד לכאלה שבאים עם 0 רקע). אני אישית מתקשה לפתור את המחברות (גם עם הסרטונים זה לא פשוט; המחברות לא “זורמות” לי בקלות אבל אני מקדישה (בשמחה) הרבה זמן לכל מחברת והסרטונים נותנים קצה חוט לאיך לגשת לתרגילים של כל מחברת, אז תודה).</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/6">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/6</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:31:07 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-6</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[mbdi007]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הייתי רוצה להגיב בתור מישהו עם קצת רקע שדווקא לי רוב התירגולים של השבוע הראשון היו קצת מיגעים ובכל זאת הגשתי את כולם כדי לקבל תעודה בסוף.<br>
אז אם בוחרים להוסיף תרגילים אני חושב שכדאי שזה יהיה רשות למי שמעוניין ולא חובה לכולם.<br>
כמובן בהתחשב במגבלות הצוות, אבל את זה אני כבר לא יודע לחשב <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/smiley.png?v=9" title=":smiley:" class="emoji" alt=":smiley:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/5">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/5</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:23:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-5</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה רבה על הפידבק, זה חשוב לי מאוד <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>אני באמת מנסה לשחרר את הסרטונים כמה שיותר מוקדם (גם כי יש טונה של דברים לעבוד עליהם והסרטונים מאוד מעקבים אותי). הבעיה היא שכדי שהם יצאו ברמה שעוזרת לתלמידים לוקח לי הרבה זמן לעבוד עליהם ואני לא מצליח לשחרר אותם בזמנים נוחים. לפני דקות ספורות סיימתי לעבוד על סרטון הפונקציות, ככה נראית רצפת חדר העריכה:</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/original/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8.png" data-download-href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8" title="image"><img src="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8_2_690x38.png" alt="image" data-base62-sha1="fbY6aQOA2ooM00PenBoq4fp42GA" width="690" height="38" srcset="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8_2_690x38.png, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8_2_1035x57.png 1.5x, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8_2_1380x76.png 2x" data-small-upload="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/6/6a7afb64a7446c1a6c30eb83558d66822af155e8_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>כל קו שרואים שם זו עריכה (קאט וטייק חדש או סתם חיתוך של דיבור לא רציף). הוקלטו כ־3 שעות, שרדו לסרטון 26 וקצת דקות <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
מקווה להבטיח להאיץ את הקצב, אבל זה טריקי ברמות על.</p>
<p>לגבי תרגולים שבוע 1 – <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/itamaraviv">@itamaraviv</a> יתייחס?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/4">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/4</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:19:02 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-4</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>שלום <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/yam">@Yam</a> ,</p>
<ol>
<li>
<p>הייתי גם שמחה לתרגולים נוספים בנושאים של מחברת 1. אני חושבת שבעיקר לאנשים שמגיעים עם 0 רקע (כפי שהוגדר ב"למי מיועד הקורס") זה מאוד עוזר. תרגיל אחד זה רק טעימה, לא בטוחה שזה מספיק כדי להפנים עד הסוף, אבל זו רק דעתי האישית. אני בכל מקרה הייתי שמחה אם היה אפשר לתרגל עוד <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
</li>
<li>
<p>רציתי לומר שסרטוני ההסבר שלך עבור כל מחברת מאוד עוזרים. העניין הוא שמומלץ לעשות מחברת פר יום והם מתפרסמים לקראת סוף הדדליין של הגשת התרגילים. אני בטוחה שכל סרטון זו הרבה עבודה אבל מאחר וזה מאוד עוזר האם ישנה אפשרות להעלות את הסרטונים מוקדם יותר כדי שיהיה מספיק זמן לפתור את התרגילים עד הדדליין? לדוגמה בינתיים התפרסמו 2 סרטונים עד כה (ותרגול.) אני אישית מתקשה להבין את המחברות ללא סרטוני ההסבר (גם עם סרטוני ההסבר זה לא פשוט <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/wink.png?v=9" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:"> ) לכן אשמח ואודה על עוד סרטונים.</p>
</li>
</ol>
<p>תודה רבה!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/3">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/3</link>
        <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:14:23 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-3</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,</p>
<p>הסגל עובד על תרגולים נוספים והם יתפרסמו בהמשך השבוע.<br>
באופן כללי, אנחנו ממליצים לא להיעזר באנשים שיפתרו לכם את התרגילים, במיוחד בכמה שבועות הראשונים שמבנים את חומרי הבסיס.<br>
שווה לשבור את הראש, לקרוא כמה פעמים את ההוראות ואת המוסבר במחברות ולבקש עזרה הדרגתית פה בפורום (ללא פתרונות).<br>
חוסר יכולת להתמודד לבד עם החומרים הבסיסיים יגרור חוסר יכולת להבין את החומרים המתקדמים יותר.</p>
<p>תודה על הפידבק, ובהצלחה בהמשך הקורס.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/2</link>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 19:27:45 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
      <item>
        <title>צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</title>
        <dc:creator><![CDATA[gilatariel]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי</p>
<p>סיימתי את חוברת 7 בעזרת חבר עם ידע קודם בתחום,</p>
<p>דיי שברתי את הראש בניסיונות להצליח לבד</p>
<p>מרגיש לי שחסר לי תרגול יסוד של הבנת צורת כתיבת הקוד ואיך להשתמש באופרטורים כראוי</p>
<p>אני מאמין שהתרגול הטוב ביותר מגיע בכתיבה עצמית</p>
<p>יש אפשרות להוסיף עוד שאלות תרגול עבור היסודות שלמדנו ב7 המחברות?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673/1</link>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 12:03:23 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3673-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3673.rss">צריכים תרגול נוסף ומעמיק יותר</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
