<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976</link>
    <description>אנו, אנשים בעלי מוגבלות בהגשת התרגילים במועדן, פונים ללב שלך @Yam , שתאשר חריגות / תשנה נהלים בנוגע למועד הגשת התרגילים ככלל, והנוכחית בפרט, מהסיבות שאציין:
1) ישנם אנשים בעלי לקויות למידה אשר מאובחנים ככאלה ומוכרים במקומות רבים כגון אוניברסיטאות,ביטוח לאומי וכדומה, ומקבלים מענה הולם ללקותם הכולל : התאמות והארכות במבחנים, עבודות הגשה ועוד.

2) ישנם אנשים שומרי מסורת ודת רבים בקורס, אשר אינם יכולים כלל וכלל ללמוד,לפתור,להגיש ונמנעים מכל התעסקות הקשורה לשימוש במחשב בשבת/בחג .
כידוע לך, חג פסח חל בקרוב, וביחד עם שבת ושביעי של פסח נוצר חלון זמן מאד מצומצם בו אנו יכולים ללמוד ולהבין את החומר, לצפות בסרטונים, לתרגל, ולהגיש את התרגילים. 
(וזה עוד לפני &quot;הורדת הזמן&quot; על ההתעסקויות שסביב החג והעובדה שיש אנשים שעובדים,לומדים ומנהלים חיי זוגיות ומשפחה במקביל לקורס)
(ההנחיות והחומרים פורסמו הערב ולא היה לנו זמן להיערך מראש, ללמוד חומר נוסף שלא יצא עדיין בסרטונים ולפתור את המחברות בכדי לנסות &quot;להדביק&quot; את הפער שיווצר)

ואל נא תשכח שאתה בעצמך אמרת שהמחברות והתרגילים של השבוע יהיו קשים.

**אנו מבקשים:**

* הכרה שלך בנו (1) ונתינת הארכה להגשת כלל תרגילי הקורס
 (חוץ מבשבועות בהם תהיה הארכה כללית משלל סיבות, לדוג&#39; כמו שהיה עם שבוע 1)
[כמובן הארכה זאת תהיה רק לאנשים הנ&quot;ל ורק אחרי שהם מציגים לך את כל האישורים הנדרשים ללקות למידתם].

* הכרה שלך בנו (2) ונתינת הארכה להגשת תרגילי שבוע 2, לפחות כנגד מספר הימים בהם אנו שובתים.
(אנו מבינים כי לא הגיוני ולא כל כך אפשרי לדעת מי בקורס שומר שבת וחג,ומי לא.
 אי לכך אנו חושבים שהדבר החכם והאחראי לעשות יהיה להאריך לכולם את זמן ההגשה של שבוע 2)

#### אנו יודעים שלא קל לך עם 4,000 חניכי הקורס אשר יוצרים עומס רב וקושי בעיקר עליך,ואנחנו מעריכים ומודים  לך בכל מקרה על ההזדמנות ועל הזמן שאתה ושאר הצוות משקיעים בנו, אך אל נא תקשה לנו יותר ממה שכבר קשה ולהפוך את מטלת הגשת התרגילים לכמעט בלתי אפשרית.   
[poll type=multiple results=always min=1 max=1 chartType=bar groups=trust_level_0]
*  אני חלק מהאנשים הנ&quot;ל ומסכים לנאמר
* אינני חלק מהאנשים הנ&quot;ל אך מסכים לנאמר
* אינני מסכים לנאמר
[/poll]</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2020 14:42:00 +0000</lastBuildDate>
    <category>שבוע 2</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[aviadamar]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Mic drop!<br>
חחחח אני לא מפסיק לצחוק</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/32">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/32</link>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 14:42:00 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-32</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[dor.braverman]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אז עכשיו אפשר? <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/upside_down_face.png?v=9" title=":upside_down_face:" class="emoji" alt=":upside_down_face:"><br>
יופי של מילים וכתיבה<br>
מסכים שזה המעט שאפשר לעשות עבור השקעה כזו (ואני לא מכיר אף אחד מהסגל ועד לפני שבועיים סלדתי בכלל מתכנות)<br>
ההתמודדות עם החומר והלמידה העצמית הם הבסיס כנראה לקריירה בתחום ומי שכבר בשלב הזה מתעסק בבקשות אדמיניסטרטיביות שיסתכל על חצי הכוס המלאה בכך שקיבל את האפשרות לטעום מהעולם בלי לשלם 10k ולהבין שזה לא עבורו.<br>
אני מתכנן בסוף הקורס לארגן חולצות סוף מסלול (זכאות לכל מי שיגיש 75% מהתרגילים) <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue_closed_eyes.png?v=9" title=":stuck_out_tongue_closed_eyes:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue_closed_eyes:"><br>
Mic drop</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/31">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/31</link>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 14:27:40 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-31</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[DissonantHarmony]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>עוד לא - כי אני רוצה להרים את הדיון למקום שבעיניי הוא קצת יותר גבוה.</p>
<p>אני רוצה שכל אחד פה ינסה לעצור לרגע ולחשוב איזה מן <strong>סוג של אנשים</strong> (מקצוענים) פותח קורס כזה, מבלי לבקש תמורה, ואז גם משקיע בו בסדר הגודל המשוגע הזה שאנחנו רואים כאן.</p>
<p>ולי נראה: שהתשובה היא - “אנשים מוזרים כאלה שעושה להם ממש טוב ללמד”. או יותר ספציפית: אנשים שאוהבים לראות תלמידים שנפתחים להם התיאבון והעיניים.</p>
<p>מבלי להכיר את אנשי הסגל (חוץ מאחד) - אני מוכן להתערב שאלה אנשים ש:</p>
<p>א. סופר מתלהבים לראות תלמיד שמתאמץ ומנסה בכוחות עצמו, או מגדיל ראש וחוקר כדי לדעת עוד.</p>
<p>ב. מאוד מאוד גאים בזה שהחומר שלהם מגרה לתלמידים את הקודקוד, ושולח אותם להתמודד עם כל מני דברים.</p>
<p>אני משוכנע ב-100% שכל אחד מהם שרואה תלמיד: משקיע, מתמודד, חוקר, חושב קדימה, אפילו מתחיל לחבר בין נושאים ורעיונות לבד, עורך לעצמו כל מני ניסויים, נעשה עצמאי…נמלא בהרבה עונג. כי יש פה תלמיד שמתפתח, וגם מראה נכונות לעשות את מה שצריך, מבלי לוותר לעצמו…ואם אתה שואל אותי - זה מה שחבר בא לעשות פה; זו ה-“תמורה” שהחונכים שלנו מקבלים…זה ה-“מנוע” שדוחף אנשים להתנדב ולהעניק מעצמם, וכמה שזה קשה ושוחק - להמשיך לעשות את זה.</p>
<p>אבל מה לדעתכם מרגיש חבר סגל, כשהוא רואה שתלמידים מתוסכלים מזה שהתשובות לשאלות (שהם גאים בזה שהן מאתגרות אותנו לחשוב) לא לעוסות עבורנו?</p>
<p>מה לדעתך עובר לחבר סגל שמשקיע בנו שעות נוספות ורואה שאנשים שואלים שאלות שיש עליהן תשובה במחברת? מגישים לבדיקה תרגיל שלא רץ? (בחייאת, תבדקו!), מחפשים אישור למשהו שאפשר לראות אם הוא עובד נטו מתוך ניסוי, או מקסימום לחפש תשובה בגוגל? מבררים על נושא שכבר נשאל בפורום אשכול וחצי מתחת, וחיפוש קטן כבר היה מניב את התשובה עליה? ח</p>
<p>לא רק שזו לא התפתחות ועצמאיות…<br>
זה קצת גובל בזלזול, ומחורר את המפרסים לגמרי!</p>
<p>ויותר מזה:<br>
אני יכול לומר שבתחום התכנות, זה מאוד מקובל שלא ללעוס לאנשים תשובות. אם תחפשו בכל מני קהילות ישנות (שאני משוכנע שהחונכים פה גדלו לצדן!) - אתם תראו שכשמישהו שואל שאלה, במקום לתת לו תשובה - שולחים אותו עם הפניות איפה הוא יכול לקרוא על מה שמעניין אותו.</p>
<p>אז תארו לעצמכם מה קורה כשמישהו ש-“גדל” על הגישה הזו, וכותב <strong>בכוונה</strong> שאלות שנועדו לאתגר אותנו לחשוב בעצמנו - רואה שאנשים כועסים על זה שלא פשוט נתנו לנו את התשובות.</p>
<p>האם היה לו כיף להמשיך?<br>
אלה האנשים שהוא רוצה להשקיע בהם?<br>
אנשים שלא מנסים?<br>
אנשים שבמקום להעריך את האתגרים שהוא תכנן - כועסים עליהם?<br>
אנשים שלא סומכים עליו שהדרך שבה הוא מכווין אותם טובה?</p>
<p>אז מה הם רוצים ממנו?</p>
<p>האם יכול להיות, אולי שהוא היה מתחרט על זה שהקורס פתוח לכולם?</p>
<p>אולי הוא היה מעדיף “לחזור אחורה בזמן”, ולפתוח קורס מצומצם, עם אנשים שעברו סינון, ואז לתת להם את ה-“200%” שלו, כי מבחינתו להם זה מגיע?</p>
<hr>
<p>-אני לא שופר של חברי הסגל, ויכול להיות גם שאני סתם מברבר פה, אבל זה מרגיש ממש כמו משהו שאולי עלול לעבור בראשם של האנשים שמשקיעים בנו ככה, וכאב לי מאוד לראות שהתובנה הזו מתפספסת.</p>
<hr>
<p>-ובנימה בונה:<br>
החבר’ה שבנו את הקורס יודעים מה הם עושים.<br>
אם אתם באמת רוצים להפיק ממנו את המיטב באמת  באמת - <strong>תסמכו על התהליך</strong>.<br>
(ואם הוא קשה, או קצת “זורק אותנו למים” - אז כנראה יש לכך סיבה טובה!)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/30">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/30</link>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 11:22:53 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-30</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[dor.braverman]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>וכל מילה מיותרת!<br>
חושב שאפשר לראות בתגובה הזו סיכום לאשכול?!<br>
<img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/lock.png?v=9" title=":lock:" class="emoji" alt=":lock:">לנעול מישהו? <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/lock.png?v=9" title=":lock:" class="emoji" alt=":lock:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/29">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/29</link>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 10:22:13 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-29</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[DissonantHarmony]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני אעזור לך להשלים את מה שחסר לך בראייה:<br>
-הקורס הזה לא נועד רק ללמד אותך פייתון;<br>
-הוא גם בא <strong>לאמן</strong> אותך.</p>
<p>ומהפוסטים שלך נראה שאתה לא כל-כך רוצה להתאמן,<br>
ויכול להיות - שכשהעגל כבר לא רוצה לינוק - לפרה כבר פחות כיף עם זה שהיא באה בכוונה טובה להניק.</p>
<p>אם אתה באמת מעריך את ההזדמנות שנתנה לך פה, אני מציע לך לעשות סוויטץ’ גדול בציפיות שלך <strong>מעצמך</strong> בקורס הזה.</p>
<p>-הקוד לא רץ?<br>
מעולה! זו הזדמנות נהדרת לתרגל מציאת טעויות, או להשתפשף בכתיבת קוד כך שבפעם הבאה תזכור לשים נקודתיים, או גרשיים, או לסגור סוגריים…</p>
<p>-יש לך כיוון, אבל לא הכי ברור לך איך לממש אותו?<br>
מעולה! זו הזדמנות נהדרת לתרגל איך מחפשים באנטרנט עזרה ממתכנתים שכבר נתקעו בבעיה הזו לפניך.</p>
<p>-השאלה שוברת לך את הראש?<br>
מעולה! הזדמנות נהדרת להתאמן איך לתכנן, איך לחשוב, איך להתמודד עם בעיה, איך לסקור מה מבין ארגז הכלים שברשותך יכול לסייע לך להשיג את מה שאתה צריך…</p>
<p>אבל במקום זה - נראה שאתה מתבאס שנתנו לך כלים, והזדמנות ללמוד איך להשתמש בהם…וכל מה שמעניין אותך זה איך לסמן וי על שאלה, או לתהות למה לא למדו אותך ספציפית איך עונים על השאלה הזו.</p>
<p>אם אתה שואל אותי - התהליך ההתפתחותי שאתה אמור לעבור פה חשוב ומעניין פי 1,000…וכשאתה מצד אחד מזלזל בו (<strong>זה</strong> - מה שים כנראה היה מצפה שתעריך!), ומצד שני מתעסק במה שלא חשוב…אז נראה שלא באמת בא לך לינוק, או שבא לך לינוק, אבל לא את מה שהסגל רוצה להניק את החניכים שלו בו.</p>
<p>ואז, כשאתה מפספס את כל התמונה הגדולה והחשובה שנמצאת לך מול הפרצוף (התמונה - כמטאפורה למה שבאמת חשוב לחונכים שהחניכים שלהם יקחו), או אפילו מתלונן שהיא שם ומפריעה לך - אתה מעז לומר לצייר שהשקיע לצייר אותה ולהביא לך אותה עד לבית בחינם שאתה מעריך את מה שהוא עושה.</p>
<p>לא. אתה לא.<br>
כי אם היית מעריך את מה שהוא עושה - אז היית מתלהב מהציור. אבל כאן אתה <strong>מתלונן</strong> עליו!</p>
<hr>
<p>*אני יודע שהכוונות שלך הן כן טובות,<br>
ושזה יכול להרגיש ממש רע שבאת עם הצעות, ואז “נכנסו בך” כאילו שאתה “הרע בסיפור”. (אתה לא!!! <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/heart.png?v=9" title=":heart:" class="emoji" alt=":heart:">)</p>
<p>-אבל נראה לי שפספסת פה בטעות איזושהי פרספקטיבה, ולפעמים הדברים הקטנים האלה יכולים לפגוע אפילו באנשים מאוד מאוד גדולים.</p>
<p>שיהיה שבוע טוב,<br>
ואני מקווה שגם אם לא הספקת להגיש את המטלות בזמן - אתה עדיין תשאר, ותקח מפה את מה שאפשר.<br>
זו הזדמנות מאוד מיוחדת, ואני בטוח שיש המון מה לקחת מה<strong>תהליך</strong> שבנו לנו כאן.<br>
(וזה הרבה יותר חשוב מתעודה!)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/28">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/28</link>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 05:27:35 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-28</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[om3riko]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הפוסט ראשון, הוא נעוץ</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/27">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/27</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 16:23:57 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-27</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[EliranRefaely]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>איפה השאלות והתשובות נמצאות?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/26">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/26</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:56:39 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-26</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[daria.sk135]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היום הגשנו תרגילים 15 עד 36 (כלומר 21 תרגילים). במידה ואחד מהם לא רץ או לא בכיוון או עם טעות (בכל זאת חלקם עשיתי ב 4 לפנות בוקר - ונכון שזה בעיה לגמרי שלי שלא פיזרתי זמן נכון <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/frowning.png?v=9" title=":frowning:" class="emoji" alt=":frowning:"><br>
האם זה אומר שאני לא זכאית לתעודה?<br>
כבר בדקו לי תרגיל אחד והיה שם טעות, בגלל חוסר תשומת לב, עד כמה זה קריטי?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/25">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/25</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:16:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-25</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[om3riko]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לגבי סעיף 2 תתסכל בשאלות ותשובות, אמלק זה נכון</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/24">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/24</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 15:09:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-24</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[EliranRefaely]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי אשמח לברר 2 דברים:</p>
<ol>
<li>
<p>היה תרגיל (אומנם בונוס אבל מצויין לדוגמה) של בניית פונקציה לחישוב עצרת.<br>
התחלתי את הקוד אבל לא הצלחתי לסיים כי לא ידעתי איך להמשיך,לכן הקוד לא עובד. גם זה לא נספר כהגשה?</p>
</li>
<li>
<p>יש שמועות (לא יודע אם רשמי או לא) שהחל משבוע 3 חובה לתקן את התרגילים להגישם מחדש. האם זה נכון?<br>
אם זה נכון אני חושב שכדאי לפרסם את זה בכל הערוצים…</p>
</li>
</ol>
<p>תודה,<br>
אלירן</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/23">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/23</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 14:47:25 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-23</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[aviadamar]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לגמרי מבין את מה שאתה אומר.<br>
אנשים שיסיימו את הקורס הזה נושאים את שמכם, ואתם לא יכולים להרשות לעצמכם להתפשר על הרמה והאיכות.</p>
<p>אני מניח שכל אחד יכול לעשות אנלוגיה לתחומו ולראות שאף אחד לא היה משחרר שום עבודה שהוא עושה<br>
אם הוא לא היה מאמין שהיא 100 טובה. כי היא בסוף מייצגת אותו, את העסק שלו.</p>
<p>העובדה שגם מי שלא יעמוד בדרישות יכול להנות מתכני הקורס וללמוד בזמנו הפנוי זה פשוט מדהים !<br>
ומי שלא יודע להוכיר על זה תודה ולהבין שזו המציאות …</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/22">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/22</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 14:01:42 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-22</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[GBGA]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>זה באמת מבלבל התרגול עם הרשימה והפיצול <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/yam">@Yam</a> . אני גם לא הבנתי אם זה חובה להתשמש בזה כדי לפתור את השאלה של מפענח הצפנים (שטרם הצלחתי לפתור, מחכה בסבלנות לעוד הכוונה, כתבתי שאלה נפרדת). אולי במקום להראות את האופציה הזו ולמעשה להתקדם בחומר בתרגול שאמור לבסס חומר נלמד ולא להוסיף חומר (אם אני לא טועה זו מטרת התרגול?) היה אפשר להראות דרך פיתרון ללא השימוש ברשימה ובפיצול ולהראות דרך שהיא דומה לדרך הפיתרון שיש לגשת למפענח הצפנים?</p>
<p>לגבי תלמידות מחזורים קודמים - אני לא יודעת אם זה היה קורס פרונטלי או מקוון אבל זה מאוד משמעותי. בקורס פרונטלי יש דינאמיות של שאלה ותשובה בזמן אמת, דברים שטותיים (או מהותיים) שנתקעים עליהם בבית במשך כמה שעות נפתרים בכיתה בכמה דקות. יש יתרונות לכאן ולכאן אבל זה לא נכון בעיניי להשוות קורס פרונטלי עם קורס מקוון בפרמטרים מסויימים.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/21">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/21</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 12:22:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-21</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[ofeker2]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote no-group" data-username="Yam" data-post="18" data-topic="3976">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/user_avatar/forums.pythonic.guru/yam/40/6_2.png" class="avatar"> Yam:</div>
<blockquote>
<p>אני אגיד את זה בשיא הכנות – אם לקח לך 90 שעות לסיים את התרגול (הלא פשוט) שהיה במחברות יתכן שהצורה שבה אני מעביר את החומר לא מתאימה לך, והייתי ממליץ לך למצוא מקור הוראה אחר שיתאים לך יותר.</p>
</blockquote>
</aside>
<p>היי רציתי להוסיף נקודה שאני לא יודע אם היא רלוונטית וסביר להניח שאתה מודע<br>
אני חושב שאתם מעבירים את החומר בצורה מובנת ויוצאת מן הכלל באמת אין בעיה להבין את הלוגיקה של הדברים<br>
אבל הבעיה היא לכתוב את הקוד עצמו נכון בפועל כדי שהוא יתקמפל כמו שצריך<br>
אתה אמרתה באחד הסרטונים שיכולים להיות בעיות שלמתכנת מקצועי ייקח שניה לפתור ולמתחיל ייקח הרבה זמן להבין איפה הטעות<br>
אני יתן לך דוגמה אישית אחת ממה שקרה לי בתרגיל של הבנק במחברת האחרונה הקוד הדפיס לי משפט מסוים פעמים<br>
לקח לי יותר משעה לשנות את הקוד ולהסתכל על דוגמאות מהמחברות ומקודים קודמים שכתבתי ולנסות להבין מה קרה עד שהבנתי שבטעות הרצתי את הפונקציה פעמיים ללא צורך(פעם אחת הרצתי אותה כדי שהיא תפעל ובפעם השניה הגדרתי משתנה לפונקציה הזאת) אבל מהטעויות האלה לומדים ומשתפרים<br>
ויש מקרים שפה חסרים צו’קיים וחסר . או סוגריים וכו…</p>
<p>בכל מקרה אני רוצה לנצל שוב את המקום להודות לכם ולהביע את הערכתי לך ולצוות<br>
אני גם רוצה לשאול אם בסוף הקורס יהיה זמן לסיים את התרגילים ולהגיש אותם ובכל זאת לקבל את התעודה?<br>
(כי לי באופן אישי אין כ"כ זמן בגלל החג והסופי שבוע והעובדה שאני גרוש והילדים שלי איתי בסופי שבוע ובחגים דבר שמונע ממני להקדיש זמן ולעמוד בלוחות זמנים של הקורס)<br>
בכל מקרה נשאר לי 3 תרגילים ואני יאלץ להתקדם בקצב שלי</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/20">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/20</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 09:43:38 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-20</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא מבין למה לקחת אישי… נתתי ביקורת שהייתה רלוונטית לטעמי.<br>
בסופו של דבר גם אני יכולתי להספיק יותר טוב בלי הויכוח הזה, רציתי לתרום את מה שיש לי להגיד לשיח.<br>
מצטער שבזבזתי לך זמן יקר.<br>
אם אתה רוצה לשמוע שוב אז: בשיא הכנות - אני מעריך ומודה לך על מה שאתה עושה כאן ושלא ישתמע אחרת.<br>
הכוונה שלי כשאמרתי שהסרטונים מגיעים מאוחר מהמחברות הייתה כנראה שונה לגמרי ממה שאתה הבנת אבל בכדי לא לבזבז עוד זמן, לא אסביר את עצמי שוב.<br>
תודה ואחלה יום, נשאר לי תרגיל אחרון ומקווה שאסיים להעלות אותו בזמן.<br>
אגב, לא, לא לקח לי 90 שעות… לא באמת התכוונתי שכל יום מהיום הראשון הייתי 10 שעות על המחשב. <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/sweat_smile.png?v=9" title=":sweat_smile:" class="emoji" alt=":sweat_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/19">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/19</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 08:41:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-19</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני אגיד את זה בשיא הכנות – אם לקח לך 90 שעות לסיים את התרגול (הלא פשוט) שהיה במחברות יתכן שהצורה שבה אני מעביר את החומר לא מתאימה לך, והייתי ממליץ לך למצוא מקור הוראה אחר שיתאים לך יותר.</p>
<p>הויכוח עצמו לא רלוונטי. בכל הזמן הזה אני כבר יכולתי לכתוב לכם עוד מחברת, ואתם הייתם יכולים לסיים עוד מחברת שלמה של תרגילים. אני באמת לא רואה מה הטעם. השורה התחתונה היא שזה הקצב ושהוא לא הולך להשתנות. הוא נקבע מראש בהתחשב בלקויות למידה, חגים ומועדים, ותלמידים בעבר שקיבלו גישה לפחות מקורות מידע עם פחות תמיכה מחונכים הספיקו לבצע את אותן מטלות במשמעותית פחות זמן.</p>
<p>זו החבילה החינמית שאני מוכן לתת במסגרת הזמן שאני מתנדב לתרום פה, וזו המסגרת שהחניכים בקורסים שלי צריכים להתמודד איתה. סליחה, זו המסגרת המרוככת שלי עבור קורס האונליין שאני מעביר עכשיו.</p>
<p>האמירה ש"הפתרונות והעזרה שלכם מגיעים בשלב מאוחר" היא לא רק חסרת בסיס ושקרית אלא גם מעליבה בהנתן שמאז תחילת הקורס אני באופן אישי נמצא 16 שעות ביום זמין בפורום ומקבל נוטיפיקציה על כל הודעה חדשה שעולה פה.</p>
<p>לא אגיב יותר על ענייני זמני הגשה ואין דחיה תחת שום נסיבות once so ever. מספיק עם הויכוח הזה בבקשה.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/18">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/18</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 06:59:39 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-18</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא אמרתי שהוא לא היה הוגן בכוונה תחילה, זה לא היה הוגן לדעתי משתי סיבות עיקריות:</p>
<ol>
<li>הגדרה של 19 שעות עבודה בשבוע זה ממש לא מה שקרה השבוע, היה צריך יותר מ10 כל יום ולי אישית גם זה לא הספיק כנראה.</li>
<li>הפתרונות והעזרה שלכם מגיעים בשלב מאוחר, גם כשהגיעו, הפעם זה היה מבלבל יותר ונתן תחושה שהפתרון הוא משהו שלא למדנו ובנוסף, בשיטה של פורום קשה מאוד להגיע לפתרון, לא מצאתי עד עכשיו מענה בפורום לכל מיני בעיות שלי.<br>
מכיוון שאתה אוהב את הרזקטים שלנו אז אומר שאולי אפשר לעשות שיעור אחד לייב עם שאלות לייב על נושא “כאוב” בכל שבוע</li>
</ol>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/17">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/17</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 06:26:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-17</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הצ’אנס היה יותר מהוגן ומלכתחילה הוענקו הרבה ריווחים וזמני אקסטרה.<br>
יש עד 12:00 היום בצוהריים, כמו שהודענו לפני שבוע ויומיים.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/16">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/16</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 06:21:37 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-16</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני לגמרי מסכים איתך בגישה הפדגוגית.<br>
אני גם כזה בעצמי.<br>
אולי אני טועה אבל אני חושב שלא היה צאנס תואם לצאנס שחשבת שהיה ולכן כתבתי את שכתבתי.<br>
אם עדיין נשארת בשלך, חבל על הזמן… עדיף שאמשיך לפתור ולנסות לעמוד ביעד להיום.<br>
אגב, עד מתי בדיוק מגישים?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/15">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/15</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 06:17:16 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-15</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>השבוע הראשון נועד להיות באפר כייפי ונחמד בזמן שמתקינים את הדברים, ומטרתו לתת לנו אפשרות להתמודד עם תקלות טכניות אצלנו ואצל החניכים. זה השבוע שבו שיפרנו הכי הרבה את המערכות ואת איך אנחנו מנגישים לכם את התכנים – לחלוטין מפידבקים שלכם, אגב.</p>
<p>בתחילת השבוע הנוכחי הובהר בוידאו שהולך להיות קשוח מאוד, הרבה יותר משבוע שעבר.<br>
אנחנו מודעים וצפינו את כמות האנשים שנושרים בשבוע השני. למעשה, לפי איך שזה נראה מכמות ההגשות כרגע, צפינו נשירה גדולה יותר.<br>
אמרתי באשכולות שונים ואחזור על זה גם פה: הקורס הזה הוא קורס לא קל בלשון המעטה, וכפדגוג אני מאמין בעבודה קשה כדי להגיע למצוינות, ומעדיף איכות חניכים על כמות חניכים. חניכים שמקבלים תעודה עם השם שלי ותחת ההצהרה שסיימו את הקורס הזה בהצלחה אמורים לצאת מצויינים באופן בלתי מתפשר. חניכים שהסגל שלי משקיע לילות כימים בללוות אותם אמורים להשקיע בהתאם.<br>
זה בסדר לא להסכים עם הגישה הפדגוגית שלי וזה בסדר לא לאהוב אותי כמנחה, באמת שאין Hard feelings ואני באהבה גדולה נותן לכל מי שצריך את המשאבים להמשיך הלאה שלא במסגרת הקורס הזה. יחד עם זה, הקורס הזה מתנהל כמו שאני מבין את הוראת המקצוע מהניסיון שצברתי, ובזמן שאני בכנות מלאה מת על פידבקים שלכם, אני לא אוריד את הרמה או את הקצב של הקורס בשביל נוחות.</p>
<p>המון בהצלחה בהמשך הקורס <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/14">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/14</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:25:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-14</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אגב, בשבוע הראשון עשיתי הכל בין ארוחה לארוחה<br>
(אני אוכל כל 3 שעות) <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/sweat_smile.png?v=9" title=":sweat_smile:" class="emoji" alt=":sweat_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/13">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/13</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:16:24 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-13</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>האמת אני קורא על עוד ועוד אנשים שלא הצליחו ומבקשים הארכה כדי שיוכלו להיעזר באחרים.<br>
אני לפחות נעזר באנשים מהקורס ואנשים חיצוניים ועדיין לא בטוח בכלל שאצליח לסיים את זה וחבל לי לפספס את ההזדמנות הזו.<br>
אולי אני לא מבין כלום בשום דבר שקשור להוראה ולמה שאתם עושים כאן אבל סתם נראה לי שהייתי לוקח לתשומת ליבי את הכמות הגדולה הזו ומחפש למה זה קרה, האם האוכלוסיה בקורס מורכבת כך שרובם לא יעמדו בקריטריונים או שבאמת יש כאן משהו נכון בדבריהם.<br>
אני באמת באמת רוצה להגיד שאני מעריך ומודה לך ולצוות על הכל גם אם לא אצליח להמשיך, זה לא קשור בכלל לאינטרס האישי שלי, דווקא הפוך, ההערכה שלי היא שגורמת לי לכתוב שורות אלו, אחרת אם לא היה איכפת לי, הייתי פשוט רץ על החומר בקצב שלי בלי לתת שום פידבק לא עכשיו ולא בעתיד.<br>
אני אופטימי ומקווה שאצליח להגיש או שתתנו צאנס השבוע להארכה כדי שאספיק גם באמת להבין מה אני עושה…<br>
תודה לכם ואחלה יום!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/12">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/12</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 05:14:23 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-12</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הפתרון בתרגול שונה מהפתרון שאמורים להגיש. זה פתרון לדוגמה.<br>
התרגול הוא תרגול ולא פתרונות לשיעורי הבית.<br>
התרגיל פתיר בהחלט גם ללא שימוש בטכניקות שהוצגו בתרגול.</p>
<p>אבל לקחנו לתשומת ליבנו שזה עלול לבלבל, ולהבא התרגול לא יעסוק בדוגמאות שקרובות לשיעורי בית.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/11">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/11</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 04:58:52 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-11</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>ערכתי את התגובה שלי זה נשלח בטעות בלי הסבר.<br>
התרגיל של מפענח הצפנים.<br>
ראיתי את הפתרון שהצעתם בתירגול וזה משהו שלא למדנו, החלק של פיצול הקלט</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/10">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/10</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 04:57:38 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-10</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תוכל לפרט על אילו טעויות בחומר אתה מדבר?<br>
עבור אף תרגיל אין צורך בידע קודם. ישבתי כל הלילה לבדוק תרגילים ואת כולם הצליחו לפתור בלי, אז אני לא רואה איך מה שאמרת תואם תרחיש ריאלי.<br>
כמו כן, אני שוב מזכיר שתלמידות מחזורים קודמים סיימו את זה בזמן הסביר שניתן כאשר יש להם 50% פחות ממה שיש לך להגיש את התרגילים, רובן הגדול בלי שום ידע קודם <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/9">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/9</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 04:52:14 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-9</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
      <item>
        <title>נתינת הארכה להגשת התרגילים</title>
        <dc:creator><![CDATA[shahafarber]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אהלן ים וכל הצוות.<br>
אני מאוד מעריך את העשייה שלכם, באמת!<br>
אני חושב שהזמנים היו יכולים גם להיות סבירים אך ישנן טעויות בחומר לימוד עצמו שגרמו ללוז להיות לא סביר.<br>
לא הגיוני שכדי לפתור תרגילים אני צריך להגיע עם ידע קודם, אני מתבסס נטו על מה שאתם מלמדים ולצורך העניין, לא היה שום פירוט על פיצול וקאונטר עד השלב שבו נתתם את תרגיל “מפענח הצפנים”<br>
השקעתי ימים שלמים בחיפושים אחר תשובה ללא שום מענה גם על התרגיל הזה וגם על תרגילים אחרים שהייתי צריך להבין בעצמי.<br>
אני מתאר לעצמי שאתם רוצים שנצליח ובגלל זה פתחתם מלכתחילה את הקורס ולכן אני חושב שבהתאם לדבריי כאן, יש באמת עוד סיבה לחשוב על זה שנית.<br>
אני בטוח שאם היינו יודעים שישנה אפשרות לפצל ולעשות קאונטר, היינו פותרים את תרגיל “מפענח הצפנים” מהר יותר.<br>
עוד ביקורת בונה שאשמח לכתוב כדי שתוכלו להשתפר להבא: אני חושב שגם סדר הלימוד קצת מוזר.<br>
קודם כל נתחיל בזה שאנחנו מקבלים את סרטוני התרגול מאוחר כך שהלוז שכביכול נתתם מצטמצם מאוד לימים בודדים. דבר שני, כשאתם מדברים בסרטונים, חלקכם מציג טעויות על גבי טעויות ואז חוזר ואומר שכל מה שעשינו היה טעות והדרך הנכונה היא אחרת ואז מציג את הדרך הנכונה.<br>
אני חושב שאם תציגו את הדרך הנכונה מהתחלה ואז תחזרו ותראו איך כותבים את אותו דבר ארוך ולא נכון, אולי נבין מהר יותר. (אני מודע לכך שצריך לבנות היגיון לאט לאט, מה שאמרתי לא מתאים לכל תרגיל)<br>
שורה תחתונה, כולנו נשמח מאוד שהסרטונים יגידו כמה שיותר קרוב לפרסום המחברות ושלא יהיה במחברת שום צורך בשימוש בחומר שלא נלמד.<br>
אבקש שוב בשביל כולם שתשקלו שוב את עניין ההגשות לפחות לפעם הזאת, באמת שכולנו קיבלנו כאפה רצינית וחיפשנו את עצמנו בתוך עולם חדש ולא מובן.<br>
תודה מראש!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/8">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976/8</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 04:49:33 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-3976-8</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/3976.rss">נתינת הארכה להגשת התרגילים</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
