<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429</link>
    <description>לתרגילים אלו מותר לפרסם תשובות בפורומים ומותר לדון עליהם ביניכם.
נשמח לעזור ולענות לשאלות עד פרסום חומרי השבוע הבא.

### פלינדרום
כתבו פונקציה שמקבלת מילה ובודקת האם היא פלינדרום. פלינדרום היא מחרוזת שניתן לקרוא אותה מההתחלה לסוף ומהסוף להתחלה, כמו &quot;אמא&quot;, &quot;ילד כותב בתוכ דלי&quot; או &quot;רק פושטק עלוב בולע קטשופ קר&quot;.

דוגמאות לערכים שאמורים להחזיר `True` הם: a, aa, מחרוזת ריקה, baba abab, 12321.
דוגמאות לערכים שאמורים להחזיר `False` הם: ab, shlomo, 12345.

### הרפתקאות אליס בארץ הפלאות

הורידו למחשבכם את הסיפור [הרפתקאות אליס בארץ הפלאות](https://www.gutenberg.org/files/11/11.txt).
1. מה הוא המספר הגדול ביותר בקובץ? השתמשו גם בהערות של פרויקט גוטנברג לצורך הסעיף הזה, והתייחסו רק למספרים המורכבים מספרות (`2` ולא `two`).
2. מה היא המילה הארוכה ביותר בסיפור? ודאו שלא כללתם סימני פיסוק.
3. &quot;מילה משוגעת&quot; היא מילה שיש עבורה &quot;מילה תאומה&quot; בסיפור – אותה מילה שכתובה מהסוף להתחלה. מילה משוגעת חייבת להיות בת שני תווים או יותר. לדוגמה: המילה pot היא מילה משוגעת, מכיוון שהיא מופיעה בסיפור, וגם המילה &quot;top&quot; מופיעה בו. החזירו רשימה של tupleים שבה כל המילים המשוגעות בסיפור של אליס, כאשר כל tuple מייצג צמד של מילים משוגעות. דאגו שמילה משוגעת לא תופיע ביותר ממקום אחד ברשימה.

### ראשוניים
 אם נתחיל לציין ברצף את המספרים הראשוניים – 2, 3, 5, 7, 11, 13 וכן הלאה, נראה ש־13 הוא המספר הראשוני השישי. מי הוא המספר הראשוני ה־10,001? 

### פוקר
לקלף פוקר יש צורה וערך.
1. צורתו יכולה להיות תלתן (C\), יהלום (D), לב (H) או עלה שחור (S).
2. ערכו של הקלף יכול להיות 1 (אס) עד 9, עשר (T), נסיך (J) מלכה (Q) או מלך (K).

&quot;יד פוקר&quot; או &quot;יד&quot; היא רשימה המורכבת מ־5 קלפים, כל אחת מהן היא מחרוזת בת 2 תווים המכילה את צורתו ואת ערכו של הקלף.

פתרו את הסעיפים הבאים:
1. כתבו פונקציה שמקבלת יד פוקר, ומחזירה את [דירוג היד](https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%95%D7%A7%D7%A8#%D7%93%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%92_%D7%94%D7%99%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9D).
2. כתבו פונקציה שמקבלת שני פרמטרים – יד מספר 1 ויד מספר 2. החזירו את היד המנצחת. התחשבו במצב של תיקו בדירוג היד לפי הכתוב בוויקיפדיה.
3. בהינתן 7 קלפים (כמו במשחק Texas Holdem) – בנו את היד החזקה ביותר שניתן להרכיב מ־5 קלפים כלשהם.
4. בנו פונקציה שמקבלת שתי רשימות: הראשונה היא רשימת קלפי המשתתפים. כל תא ברשימה זו מייצג משתתף, והוא בעצמו רשימה המורכבת מ־2 איברים: הקלף הראשון של המשתתף והקלף השני של המשתתף. הרשימה השנייה היא 5 קלפים נוספים שמהווים &quot;קופה משותפת&quot;. השתמשו בפונקציה הקודמת שכתבתם כדי להרכיב את היד החזקה ביותר עבור כל משתתף, מתוך 2 הקלפים שברשותו ועוד 5 הקלפים בקופה המשותפת. על היד לכלול 5 קלפים בלבד. מצאו את השחקן שהיד שלו היא החזקה ביותר.

### איחוד CSV
כתבו תוכנה לאיחוד קובצי CSV. על התוכנה להיות מסוגלת לקבל שני [קובצי CSV](https://he.wikipedia.org/wiki/CSV), בהם השורה הראשונה היא הכותרת של כל אחת מהעמודות.
בכל אחד מקובצי ה־CSV תהיה עמודה בשם id, לפיה יתבצע המיזוג.
התוכנה תדע לקרוא את הקובץ הראשון והשני, ולהוציא קובץ שלישי, בו נמצאים השורות של הקבצים הראשון והשני, ממוזגים לפי כותרות העמודות. 
משמע: 
1. אם בקובץ הראשון ישנן 5 שורות (כולל שורת הכותרות) ובקובץ השני 6 שורות (כנ&quot;ל), קובץ הפלט יכיל 10 שורות (שורת כותרות, 4 שורות מהקובץ הראשון, 5 שורות מהקובץ השני).
2. אם בקובץ הראשון קיימות העמודות id, name ו־address ובקובץ השני קיימות העמודות id, phone ו־mail, הקובץ השלישי יופיעו העמודות id, name, address, phone ו־mail.
3. הניחו שבקובצי ה־CSV אין סימנים מיוחדים, אלא רק מספרים, אותיות באנגלית ורווחים.
4. במקרה של התנגשות (שורה שמכילה נתונים עם אותו id ושם עמודה זהה בשני הקבצים), העתיקו את הנתון מקובץ לבחירתכם.
5. הניחו שאין שתי שורות בעלות id זהה באותו קובץ.

#### דוגמה לתרגיל ה־CSV
הניחו שהריווחים המוצגים בדוגמאות לא קיימים באמת בקובץ – הם שם כדי לעזור לכם להבין את הדוגמאות.

קובץ 1:
```csv
id,a,b,c,d
a ,9,9,9,9
1 ,H,4,5,x
```
קובץ 2:
```csv
id,f,a,e
1, 6,7,8
0 ,b,c,d
c ,b,c,d
```
קובץ תוצר:
```csv
id,a,b,c,d,f,e
a ,9,9,9,9, ,
1, H,4,5,x,6,8
0 ,c, , , ,b,d
c ,c, , , ,b,d
```</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 14:04:13 +0000</lastBuildDate>
    <category>אשכולות הנהלה</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לבחירתך – את יכולה להחשיב אותה כמשוגעת או כלא משוגעת</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/136">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/136</link>
        <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 14:04:13 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-136</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[roni_gusakov]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי, שאלת הבהרה לגבי אליס סעיף 3 - האם המילה EYE למשל נחשבת מילה משוגעת? או שבהכרח אנחנו רוצים לקבל 2 מילים שונות אחרי שהפכנו את המילה?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/135">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/135</link>
        <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 13:46:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-135</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[hadas.nevenzal]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מגניב. בגדול מבחינת רעיון עשינו את אותו דבר. תהיתי אם יש רעיונות אחרים. אני אכן חילקתי למלא פונקציות אבל מעבר לזה אני רואה גם שהוספתי הרבה שורות כמה וכמה שורות בקוד שלי היו יכולות להצמצם לשורה אחת. מעניין מאד לראות קוד של אנשים אחרים לאותה שאלה אפילו אם עושים את אותו רעיון.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/134">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/134</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 11:17:33 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-134</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[aviadamar]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני לגמרי לא חושב שיש תחרות ובגלל זה רשמתי שאני לא חושב שזה משנה שזה 88 שורות <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
הדרך לפתרון היא החשובה</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/133">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/133</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:35:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-133</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[orronai]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא חושב שיש פה עניין של תחרות, וברור שכדי לייפות את הקוד אפשר לכתוב אותו בכמה פונקציות.<br>
תוריד את התיעוד ותחלק לפונקציות ותקבל פחות או יותר אותו מספר שורות</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/132">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/132</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:33:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-132</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[aviadamar]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני לא יודע מה זה אומר שזה 88 שורות כי הכנסת הכל לפונקציה אחת - אם היית מפרק את זה<br>
לתתי פונקציות זה כנראה היה ארוך יותר</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/131">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/131</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:31:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-131</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[eliory09]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אז האמת שהדרך שאני בחרתי בה הייתה שיטה של אינדקסים, אולי קצת ארוך יותר אבל אפשר לי קצת יותר חופש.<br>
אני עשיתי את איחוד הטבלה די דומה רק שבסוף התוצר שלי היה רשימה של רשימות, כאשר כל תת-רשימה היא שורה בטבלה והערכי הטבלה ריקים, מעבר ל-ID וכותרות.<br>
זה בעצם אפשר לי לעבור אחר כך על כל תא בטבלה ולהתאים אותו לאינדקסים שלו. למשל, תא בשורה 2 (כאשר מתחילים מ-0) ובעמודה 3 (מתחילים מ-0) הוא למעשה טבלה[2][3], ממש כמו שמערך דו-מימדי עובד.<br>
אבל יכול להיות שגם הדרך שלי לא הייתה יעילה מספיק <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/130">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/130</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 07:13:54 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-130</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[livnadr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הבנתי, תודה על התשובה!<br>
התהייה שלי אם ישנה דרך אלגנטית יותר.<br>
כשיש כמה “דורות” של מחרוזות אז הקוד הופך לסופר לא אלגנטי.<br>
קראתי קצת והגעתי ל-deepcopy. לא למדנו אבל יתכן וזה הפתרון. שיחקתי עם זה קצת וגם לפתרון הזה מצאתי מגבלות של דורות.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/129">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/129</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 06:53:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-129</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[orronai]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לקח לי 88 שורות כולל פונקציה שכותבת את הקובץ וכולל מעט תיעוד והסברים.<br>
מוזמנת להציץ:</p>
<pre><code> # Gets two paths of files and merges them
 def merge_files(file1_path, file2_path):
     # Creates two lists of lists - the contents of the files
     with open(file1_path, 'r') as file1:
         file1_content = file1.read().split('\n')
     with open(file2_path, 'r') as file2:
         file2_content = file2.read().split('\n')
     i = 0
     while i &lt; len(file1_content):
         file1_content[i] = file1_content[i].split(',')
         i += 1
     i = 0
     while i &lt; len(file2_content):
         file2_content[i] = file2_content[i].split(',')
         i += 1
     # Creates the merge of the title
     i = 0
     not_same = []
     not_same_indexes = []
     while i &lt; len(file2_content[0]):
         if file2_content[0][i] not in file1_content[0]:
             not_same += file2_content[0][i]
             not_same_indexes.append(i)
         i += 1
     new_file = file1_content.copy()
     new_file[0].extend(not_same)
     # Looking if there are same ids and if there are - adds them to the new file list
     id_index_new_file = new_file[0].index("id")
     id_index_file2 = file2_content[0].index("id")
     file2_copy = file2_content.copy()
     i = 1
     while i &lt; len(new_file):
         j = 1
         exist = False
         while j &lt; len(file2_content) and not exist:
             if new_file[i][id_index_new_file] == file2_content[j][id_index_file2]:
                 exist = True
                 k = 0
                 while k &lt; len(not_same_indexes):
                     new_file[i].append(file2_content[j][not_same_indexes[k]])
                     k += 1
                 file2_copy.pop(j)
             j += 1
         if not exist:
             add = ['-'] * len(not_same)
             new_file[i].extend(add)
         i += 1
     # Getting the indexes in the new file that appear in the file2
     i = 0
     indexes_list = []
     while i &lt; len(file2_copy[0]):
         indexes_list.append(new_file[0].index(file2_copy[0][i]))
         i += 1
     # Adds the ids from file2 that aren't exist in file1 to the new file
     k = 1
     while k &lt; len(file2_copy):
         line = []
         l = 0
         while l &lt; len(new_file[0]):
             if l not in indexes_list:
                 line.append('-')
             else:
                 line.append(file2_copy[k][indexes_list.index(l)])
             l += 1
         new_file.append(line)
         k += 1
     # Changing the list of the new file to a string in order to write it to the file
     i = 0
     print(new_file)
     final = ""
     while i &lt; len(new_file):
         line = ","
         line = line.join(new_file[i])
         final += line + '\n'
         i += 1
     final = final.strip()
     # Writing it to the new file
     with open("resources/merge.csv", 'w') as merge_file:
         merge_file.write(final)
 
 # Creates 2 files in order to check the merge function
 def create_files():
     with open("resources/file1.csv", 'w') as file1:
         write1 = "a,b,c,d,id\n9,9,9,9,a\nH,4,5,x,1"
         file1.write(write1)
     with open("resources/file2.csv", 'w') as file2:
         write2 = f"id,f,a,e\n1,6,7,8\n0,b,c,d\nc,b,c,d"
         file2.write(write2)</code></pre>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/128">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/128</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 06:16:05 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-128</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[rasko1001]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>שלום לצוות,<br>
לא הייתי מחובר “לתרגילי השלמה” היות והם נפתחו לתקופה קצרה בשבוע עמוס יחסית של זיכרון/ עצמאות, ולכן לא עשיתי אותם, יש אפשרות לפתוח אותם להגשה, או שלפחות לא יפסלו מקבלת תעודה?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/127">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/127</link>
        <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 21:22:24 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-127</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[hadas.nevenzal]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>טוב אז אחרי שהגשנו את ה CSV רציתי לשאול מה אנשים עשו. הרגשתי שיצא לי קוד מסורבל (200 שורות!) ואני יודעת שהרבה אנשים עשו בפחות אז מעניין אותי גם מה הדרך שחשבתם עליה.<br>
זה מה שאני עשיתי:</p>
<ol start="0">
<li>
<p>פחתי את הקבצים לקריאה ולכתיבה (הבנתי אחר כך שכדי לייעל עדיף להעתיק את מה שיש בהם לתוך משתנה)</p>
</li>
<li>
<p>יצירת כותרת:<br>
א. לקחתי את השורה הראשונה בקובץ הראשון ואת השורה הראשונה בקובץ השני והפכתי אותן לרשימות.<br>
ב. עברתי איבר איבר בשורה הראשונה בקובץ הראשון והשוותי אותו לכל האיברים בכותרת של הקובץ השני. אם מילה אחת הופיעה גם בקובץ השני, שמרתי את האינדקס שלה בקובץ השני.<br>
ג. יצרתי רשימה חדשה. היא הכילה קודם כל את הכותרת של הקובץ הראשון. לאחר מכן לקחתי את הכותרת של הקובץ השני בצורת רשימה, ועברתי איבר איבר. אם האינדקס של האיבר הופיע ברשימה שיצרתי ב- ב’, כלומר צריך לדלג עליו, אז לא קרה כלום. אם הוא לא הופיע, הוספתי את האיבר לרשימה. בסוף הפכתי את הרשימה  ל str וכתבתי אותה בקובץ.</p>
</li>
</ol>
<p>איחוד הקבצים:<br>
2. יצרתי רשימה של כל ה ID שנמצאים בקובץ השני<br>
3. מצאתי באיזו עמודה בכל קובץ נמצא ה ID (על ידי הפעולה index)<br>
4. עברתי על הקובץ הראשון שורה שורה. בכל שורה לקחתי את מה שנמצא בעמודת ה ID (לפי האינדס של ה ID) ובדקתי אם הוא נמצא ברשימה שיצרתי ב2.<br>
אם הוא ברשימה:<br>
5. מצאתי את השורה המתאימה בקובץ השני- עברתי על הקובץ השני שורה שורה, הפכתי כל שורה לרשימה ובדקתי אם במקום שהו אמור להיות ה ID נמצא ה ID שחיפשתי, אם כן החזרתי את השורה.<br>
6. איחדתי את השורות בדומה למה שעשיתי בכותרת - יצרתי רשימה אליה הכנסתי את השורה הראשונה והוספתי לה את איברי השורה השנייה איבר איבר תוך כדי דילוג על המקומות שצריך לדלג עליהם.</p>
<p>אם הוא לא ברשימה:<br>
7. הוספתי 0 לכל המוקמות בשורה עד סוף השורה- שנקבע לפי אורך הכותרת החדשה שיצרתי בהתחלה.</p>
<ol start="8">
<li>ואז עברתי לקובץ השני וקראתי גם אותו שורה שורה והשוותי את הID של כל שורה לרשימה של ה ID שיש בקובץ הראשון.</li>
<li>אם הID קים- התעלמתי כי כבר איחדתי שורות</li>
<li>אם הID לא קיים, יצרתי רשימה חדשה.</li>
<li>הפכתי גם את הכותרת של הקובץ השני הלא מאוחד לרשימה. עברתי על הכותרת של כל המסמך המאוחד איבר איבר. אם האיבר הופיע גם בכותרת של הקובץ השני- כלומר צריך לקחת את המידע מהקובץ השני:</li>
<li>מצאתי את האינדקס של המידע הזה בקובץ השני (על ידי פעולת Index) והכנסתי את המידע משם לאינדקס הנוכחי.</li>
<li>אם האיבר לא נמצא, כלומר אין את המידע הזה בקובץ השני, הכנסתי אפס.</li>
</ol>
<p>בסוף כל יצירת שורה חדשה כתבתי את השורה החדשה למסמך.</p>
<p>אני מקווה שיצא מסביר מסודר וברור, ובכל מקרה גם אם לא יצאתי ברורה אני אשמח לשמוע מה אנשים אחרים עשו, גם אם בפחות פירוט. למרות שבטח עכשיו זה קצת יילך לאיבוד בשרשור הזה.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/126">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/126</link>
        <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 14:07:00 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-126</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[orirenick]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני מניח שאחרי שקראת את הקובץ את יצרת לולאה ועשית split לכל מחרוזת ברשימה והפכת לרשימה בפני עצמה.<br>
אני אישית פשוט כשקראתי את הקובץ ושמרתי לרשימה יצרתי רשימה נוספת שהיא copy<br>
ואז בלולאות כשפתחתי כל איבר לרשימה בפני עצמה, מיד אחרי עוד בתוך הלולאה אמרתי שהרשימה המועתקת במיקום הנוכחי הוא העתק של התת רשימה של המקורי</p>
<p>דבר נוסף, לא הבנתי איך לעבוד עם הtutor עם קבצים מהמחשב שלי. ניסיתי לתת לו כמובן את ה-path המלא</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/125">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/125</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 18:51:45 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-125</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[livnadr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p><em>עריכה</em><br>
נראה שהבנתי איפה היתה הבעיה…<br>
תתי הרשימות המדוברים היו זהים והצביעו על אותו מקום בזכרון. אז למרות שביצעתי copy לרשימת האב, תתי הרשימות לא הועתקו.<br>
אז 2 שאלות:</p>
<ol>
<li>לפעמים ערכים זהים יקבלו מקומות שונים ולפעמים לא (ללא קשר להשמה). יש דרך לזהות מתי כן ומתי לא?</li>
<li>יש דרך לבצע copy כך שגם כל התתי יועתקו למקומות חדשים בזכרון?</li>
</ol>
<ul>
<li>
</li>
<li>
</li>
<li>
</li>
<li>
</li>
</ul>
<p>כן אני בטוחה, כי הדפסתי את כל האידייז לפני ואחרי ליתר ביטחון וגם עקבתי יחד עם ה- tutor… מוזר לי…</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/124">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/124</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 17:10:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-124</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>בטוחה שהעתקת? <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
נסי לעקוב עם pythontutor</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/123">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/123</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:38:27 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-123</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[livnadr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>ממ אבל אני לא מצביעה לאותו זכרון (העתקתי בכל מעבר כמו שלמדנו)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/122">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/122</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:37:05 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-122</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"> הפרטים על למה זה קורה מופיעים במחברת 5 של שבוע 3</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/121">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/121</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:24:31 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-121</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[livnadr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי ים!<br>
שאלונת…נתקלתי בזה בתרגיל csv. מקווה שזה בסדר לשאול, כי זו שאלה כללית שאני לא בטוחה שיש לנו את הכלים לפתור כרגע (או בכלל?). אם זה קשור ספציפית לתרגיל אז תתעלם מהשאלה עד לאחר שעת ההגשה <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
שמתי לב שכשאני יוצרת תתי רשימות שכל התאים הינם רווח, אז כשאני רוצה לבצע השמה אני רואה שקורה דבר מוזר - ההשמה מתבצעת בכל תתי הרשימות מהסוג הזה באותו אינדקס…למרות שלא ביקשתי…<br>
זה באג בפייתון?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/120">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/120</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:21:42 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-120</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כן, אין בעיה שתחליטי על איזה סדר ללכת במקרה כזה</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/119">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/119</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:10:21 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-119</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מצלם פה את איך שזה נראה אצלי, כנראה מאיזושהי סיבה הפוסט אצלך לא התעדכן ^^"<br>
</p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/original/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f.jpeg" data-download-href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f" title="image"><img src="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f_2_690x428.jpeg" alt="image" data-base62-sha1="z0sXmZCC2pGR4l7M4S9VuPjXyML" width="690" height="428" srcset="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f_2_690x428.jpeg, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f_2_1035x642.jpeg 1.5x, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f_2_1380x856.jpeg 2x" data-small-upload="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/f/f5599ad23769858d2ac0b3cc30530126534fb04f_2_10x10.png"></a></div><p></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/118">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/118</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:08:36 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-118</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[ellie.shami]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>בקובץ 1 הid הראשון הוא  a ואחריו 1<br>
באחוד זה הפוך (תמונה מטה לנוחיותך)</p>
<p>מתנצלת על הקטנוניות, (ועל שאלת הקיטבג), רק מוודאת:<br>
אם יש לי id שמופיע בשני הקבצים, אני יכולה להחליט לפי הסדר של איזה מהם אני הולכת?<br>
לדוג׳:<br>
id-ים של קובץ 1:<br>
1<br>
2<br>
3</p>
<p>id-ים של קובץ 2:<br>
5<br>
1<br>
4</p>
<p>id-ים של קובץ תוצר: (בחרתי לפי הקובץ הראשון)<br>
1<br>
2<br>
3<br>
5<br>
4</p>
<p>אופציה ב׳:<br>
5<br>
1<br>
4<br>
2<br>
3</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/original/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234.png" data-download-href="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234" title="image"><img src="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234_2_690x449.png" alt="image" data-base62-sha1="4tsKMf0VhjqTl61dgJYDsifZQgY" width="690" height="449" srcset="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234_2_690x449.png, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234_2_1035x673.png 1.5x, https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234_2_1380x898.png 2x" data-small-upload="https://forums.pythonic.guru/uploads/default/optimized/2X/1/1f5d53cc7c7fffeefa7bfd25199cd114f4692234_2_10x10.png"></a></div><p></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/117">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/117</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:05:36 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-117</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא ראיתי איפה בדוגמה סדר השורות מתהפך ^^<br>
כן, מה שאמרת</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/116">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/116</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:01:31 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-116</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[ellie.shami]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אוקי, האם צריך לשמור על הסדר המקורי ופשוט ״לחבר״?<br>
לסדר לפי משהו אחר?</p>
<p>שים לב שבדוגמה שלך סדר השורות של הקובץ הראשון מתהפך (ולכן השאלה)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/115">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/115</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:00:20 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-115</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כן, ישנה חשיבות לסדר השורות <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/114">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/114</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 15:58:30 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-114</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[ellie.shami]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
האם ב csv יש חשיבות לסדר השורות בקובץ התוצר, למעט שמירה על השורה הראשונה כשמות העמודות?</p>
<p>תודה <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/113">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/113</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 15:57:41 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-113</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
      <item>
        <title>תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</title>
        <dc:creator><![CDATA[nogaviran]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>להבנתי אפשר פשוט ליצור את הקבצים ידנית באקסל, רק את האיחוד ויצירת הקובץ השלישי החדש צריך לעשות בקוד</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/112">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429/112</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:51:54 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5429-112</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5429.rss">תרגול נוסף (נוסף): שבוע 3</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
