<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489</link>
    <description>חניכים יקרים,
הגיעו מים עד נפש, והמצב הזה עבר כל גבול.

הסגל כולו, פה אחד, חש שרבים מכם לא מבינים את מידת ההשקעה הנדרשת פה מצדנו, ונמצא בתחושה של תסכול עמוק.
כולנו עובדים שעות על גבי שעות, כל שבוע, כדי לספק לכם תכנים מעולים ומסלול למידה ברור.
אנו עושים זאת ללא שום רווח מצדנו ומתוך מקום טהור של נתינה.

עם זאת, בכל הזדמנות נתקלנו בפוסטים רבים של תלונות מנהלתיות שונות ומשונות.
מחניכים שהכלב אכל להם את כבל הרשת 4 שעות לפני ההגשה ועד תלונות על כך שההקלה (שלא היינו חייבים לתת) לא מספיקה כדי לענות לרצונות של כולכם.

השתדלנו להיות מאוד רגועים ומנומסים, ולהכיל את הקשיים שלכם, אבל כמויות התלונות וההתמקחויות על כל הקלה שאנחנו מציעים באמת עוברות כל גבול.
לכן, אנחנו אומרים באופן חד משמעי וברור - מי שלא רוצה להיות פה, שלא יהיה פה.
הקורס הוא בחינם, ואנחנו באמת לא מרוויחים כלום מההשתתפות שלכם, זה נטו לטובתכם.

ללמוד תכנות זה לא קל - ולא התיימרנו שזה יהיה קל.
אנחנו פועלים באופן הנכון ביותר בראייתנו כדי שבכל זאת תצליחו ללמוד לתכנת.
כיוון שכך, חשוב לנו להדגיש שאנחנו מרגע זה לא נשמע שום תלונה, התמקחות או טענה, בנושא מנהלתי או מקצועי כאחד.
אתם מרגישים שלא היינו הוגנים בזמן שנתנו להגשה? המחברות מבולגנות והחומר לא מופיע בהן? אתם זכאים לחלוטין לפרוש מהקורס, ולשלם לכל קורס אחר שמועבר באופן שתואם את הדרישות שלכם.

שאלות על דברים מקצועיים, או משהו שלא היה לכם ברור, תמיד יתקבלו בברכה כל עוד ישאלו בטון שמכבד אותנו ואתכם.
מי שירצה לתת פידבק מכבד, בנושאים מקצועיים בלבד (תלונות או בקשות בנושאים מנהלתיים לא יתקבלו באופן חד משמעי), ורק כהצעה לשיפור - את זה נשמח מאוד לשמוע.
אנחנו תמיד שמחים להשתפר כשזה מגיע ממקום חברי, מעריך ומכבד.

תודה לכם על ההתחשבות,
קלר בשם הסגל</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 08:38:22 +0000</lastBuildDate>
    <category>אשכולות הנהלה</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[meirn]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אתם מעולים!  מעריכה מאד את הפלטפורמה, את התכהים ואת ההשקעה בבדיקה.<br>
למרות ששבוע אחד לא העלתי את המשימות  (למרות שביצעתי) ולא אקבל תעודה, אני ממשיכה כי הקורס תורם המון.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/75">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/75</link>
        <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 08:38:22 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-75</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[shiraz9196]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>שלום לכולם ובפרט לסגל היקר! ,<br>
אני לא מרבה להגיב בפורום אבל חשוב לי מאוד שתדעו שהנתינה שלכם היא מדהימה.<br>
אני מעריכה אתכם בטירוף ומודה על כל רגע ששלחו לי לינק לקורס הזה.<br>
כשאני מספרת לחברים על היוזמה המטורפת ועל דרך הלמידה הם מתבאסים שלא הכירו אתכם לפני ונרשמו גם!!!<br>
חייבת לומר - תודה תודה רבה!!!<br>
קל מאוד להשמיע טענות … **אבל חשוב לי שתדעו ותכירו שיש הרבה הרבה שמוקירים תודה אינסופית!! על ההשקעה, על הנתינה, על המענה, ועל סלילת הדרך להצלחה. **<br>
<strong>זה לא מובן מאליו בכלל!!</strong><br>
ואולי תשמחו לדעת שמרוב הערכתי הרבה לקורס וליוזמה המטורפת הזווו - היום ביקשתי חופש מהעבודה, רק כדי לשבת בבית ולהספיק להגיש את כל השאלות בזמן!<br>
<strong>בנימה זו - הערכה רבה ותודה ענקית לכל הצוות היקר!! בטוחה שיש אלפי אנשים שמודים לכם, ומרוצים עד מאוד להשתתף בקורס הזה!</strong></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/74">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/74</link>
        <pubDate>Wed, 06 May 2020 16:59:31 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-74</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[chenekarni]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>זה אחד הקורסים הטובים שיצא לי לעשות, ולמדתי שפות אחרות בעבר.<br>
חומרי הקורס נהדרים ואיכותיים, מלאים בהומור והסברים רהוטים.<br>
תודה רבה על כל ההשקעה והמאמץ! זה כל כך מוערך ותכלס זה מדהים.</p>
<p>כפי שנאמר למעלה- יש מיעוט שמתלונן אבל הרוב, אני בטוחה- לגמרי מעריך את ההזדמנות המופלאה שניתנה לנו כאן.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/73">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/73</link>
        <pubDate>Wed, 06 May 2020 15:00:39 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-73</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[Adody]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
כמו בפוליטיקה המיעוט הרועש גורם להרבה הסחות דעת,אני מאמין שהרוב השקט מרוצה מאוד אני אישית מאוד מרוצה והקורס תורם לי המון.<br>
בהזדמות זאת אני רוצה להגיד תודה בתור מי שמעריך את פועלכם</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/72">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/72</link>
        <pubDate>Sun, 03 May 2020 12:52:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-72</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[zurikarat]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הייתי בטוח שהקורס הזה מאוד מתקדם, אודות להשקעה הרבה של הצוות, הלא כך?<br>
גם אם כן אם לא, קורס <em>מצוין</em>, תודה רבה לכם שנתתם לי להיות חלק מקורס פייתון <em>חינמי</em> קורונה, תודה רבה לכם!!!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/71">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/71</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 19:05:36 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-71</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[yosefco3]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>זה נכון שהחומר שאתם מעבירים הוא מאפס.<br>
אבל מבחינת האינטנסיביות ? להערכתי כן צריך להגדיר את זה כקורס מתקדם.<br>
מישהו שלא ראה מעולם איך עובדת פונקציה , יהיה לו קשה מאוד עד בלתי אפשרי לעמוד בקצב.<br>
אז אולי מישהו שלא עובד יכול לעמוד בזה , אולי עוד כמה גאונים יוכלו לעמוד בזה , תשעים אחוז מהאנשים לא.<br>
ואני בטוח שכבר אתם רואים שמתוך ארבעת האלפים שהתחילו , לא נשארו יותר מכמה מאות.<br>
ההצעה שלי אליכם לקרוא לזה לקורס מתקדם היא בשבילכם - כך מי שיבוא בתלונות , תגידו לו : “הבהרנו מראש שהקורס אינטנסיבי מאוד ולאדם חסר רקע כלל יהיה קשה”.<br>
כך אין פער בין ציפיות של המשתתפים לבינכם , חסכתם לעצמכם המון תלונות ומהמשתתפים הרבה תסכול.<br>
גם כך יהיו לכם מספיק אנשים , כך שאין מה לדאוג.</p>
<p>לגבי רווחים -<br>
אני מאחל לכם מכל הלב שתרוויחו בסופו של דבר על העבודה הנהדרת שאתם עושים.<br>
ואינני רואה בזה שום דבר רע , ההיפך !<br>
זה יאפשר לכם להתמיד ולשכלל בלי שתתנדבו שעות ללא תמורה.<br>
ביקוש למוצר שלכם - יש !<br>
המוצר שלכם - לדעתי מצויין !<br>
הזמן שלכם ? יקר.<br>
יש מקום לעוד שיפור והשקעה ? יש !<br>
אז למה שלא תרוויחו מזה איכשהו ? זה גם יאפשר לכם לתת שירות טוב יותר.</p>
<p>אני אישית , שאני כבר מתכנת פייתון לא רע (אני חושב שאפשר לראות את זה בתרגילים שלי) מודיע מראש שאם מכשירים אותי ועוזרים לי למצוא עבודה , אין לי שום בעיה לתת לכם חלק מהשכר שלי בשנה וחצי הראשונות ,לו רק בשביל שתמשיכו להריץ את זה.</p>
<p>בהצלחה ענקית !</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/70">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/70</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 18:31:56 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-70</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[hu.gadol]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הי גיא,<br>
א. אני מבין שיש לכם סיבות טובות לא לדחות הגשות, אבל אני לא חושב שזה עומד בסתירה לכך שגם הסיבות של מי שביקש  דחיה היו טובות. זה לא משחק סכום אפס.<br>
ב. אם תקרא שוב את מה שכתבתי, תראה שלא היתה לי שום טענה לגבי החלטתכם הכללית לא לדחות הגשות וכמובן שלא ציפיתי שתשלחו חוקרים או תנהגו כבית משפט, בסה"כ ציינתי שהיתה לי סיבה הגיונית לבקש דחיה ושכשפניתי לים (3 פעמים) בבקשה כזאת, לא קיבלתי כל תגובה.<br>
ג. לא אמרתי שויתרתי על הגשת התרגילים בגלל שלא אקבל תעודה, אפילו ציינתי במפורש שהתעודה לא היתה חשובה במיוחד בעיני. מה שאמרתי זה שהעיכוב שנגרר כתוצאה מהתקלה במחשב גרם לכך שאין לי סיכוי להגיש אף אחד מהתרגילים בזמן (ולמיטב הבנתי אי אפשר או שאין טעם להגיש אחרי שהמועד עובר).</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/69">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/69</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 16:41:55 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-69</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[guykeller]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הסיבה שאנחנו לא דוחים הגשות היא מאוד פשוטה, ודנו בה כבר עשרות פעמים בעבר.<br>
למעשה לא מדובר בסיבה אחת אלא סיבות רבות, שכל אחת מהן בפני עצמה הייתה מספיקה כדי לא לדחות הגשות.<br>
לגבי סיבות לגיטימיות או לא לגיטימיות - אנחנו לא בית משפט, ולא שולחים חוקרים לבדוק את הקבלות שלך לגבי תיקון המחשב. לכן זו ההחלטה שהתקבלה על ידי ים והסגל, וכולנו עומדים מאחוריה פה אחד.</p>
<p>עם זאת, חבל בעיני שויתרת על הגשת התרגילים בגלל שלא תקבל תעודה, מאחר והעיקר בקורס הוא לא התעודה אלא הידע והלמידה, לפחות בעיני.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/68">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/68</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 15:53:15 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-68</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[guykeller]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי יוסף,<br>
קודם כל, כפי שכתבה אלי, ממש לא מדובר בקורס מתקדם.<br>
מדובר בקורס מתחילים לחלוטין.</p>
<p>יתרה מזו, חשוב לציין שמי שיוצא מהקורס בשל להתחיל בדרך משלו בתחום התכנות, אבל סביר שלא ימצא עבודה כמתכנת מיד לאחר הקורס - אנחנו גם לא מתיימרים לכך.<br>
הקורס מקנה את היסודות הנדרשים כדי להתחיל לבנות עליהם מיומנויות תכנות, שיאפשרו בהמשך עבודה בתחום כמתכנת.</p>
<p>לבסוף - מעריך את הדאגה לאינטרסים שלנו, אבל באמת שאין שום תכנון לרווח משום סוג וצורה, בשום שלב.<br>
נטו התנדבות, נטו רצון לתת חזרה לקהילה ולישראלים שרוצים ללמוד לתכנת.<br>
רווח חד משמעית לא יהיה פה.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/67">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/67</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 15:50:21 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-67</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[hu.gadol]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כמובן שגם אני מעריך מאוד את צוות הקורס על ההשקעה והנתינה, אבל בסה"כ כשפותחים קורס אונליין של 4000 איש, שכולל הגשות חובה של תרגילים כתנאי לקבלת תעודה, לא כל כך מפתיע שנתקלים בריבוי בקשות. הרי מספיק שאחוז אחד מהמשתתפים נתקלים בבעיה טכנית כלשהי וכבר יש לך עשרות פניות. אז כמו שאפשר להבין את התסכול של סגל הקורס ממה שנתפס בעיניו כ"תלונות" או “כפיות טובה”, אפשר להבין גם את מי שהחליט להשקיע את זמנו בקורס ונתקל בבעיות טכניות המונעות ממנו לעמוד בזמני ההגשה.<br>
לי, למשל, התקלקל המחשב בסוף השבוע השני לקורס (אחרי שכבר פתרתי את רוב התרגילים של אותו שבוע, אבל לפני שהספקתי להגיש אותם). בגלל הבלגן של הקורונה תיקון המחשב לקח יותר משבוע, כך שמן הסתם, לא יכולתי להגיש את התרגילים בזמן ולא באשמתי. למרות שקבלת התעודה לא היתה מאוד חשובה מבחינתי, עד אותו רגע כן ניסיתי לעמוד בזמני ההגשה ולכן שלחתי לים הודעה כאן במערכת הפורומים בשאלה האם ניתן לקבל דחיה בהגשה. לאחר שלא קיבלתי תשובה ניסיתי שוב ולאחר שגם פנייתי השניה לא נענתה, עשיתי ניסיון אחרון (פעם במייל) שגם הוא לא זכה בכל מענה. יש לציין שבכל פניה ציינתי את הערכתי ותודתי על הקורס.<br>
כמובן שהעיכוב שנוצר בהגשה נגרר הלאה והבנתי שאין לי בכלל סיכוי להגיש אף תרגיל בזמן, כך שעל התעודה כבר ויתרתי וגם על בדיקת התרגילים שלי, אבל חשוב לי להדגיש שיש גם מקרים של בקשות הגיוניות ומוצדקות ולא כל בקשה לדחיה היא תירוץ שקרי כפי שהוצג כאן וודאי שלא כל בקשה כזו היא ביטוי של חוסר הערכה לסגל.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/66">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/66</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 15:47:37 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-66</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[ellie.shami]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מסכימה לגבי המחמאות, אבל לא לגבי ההמלצה להגדיר את הקורס כקורס מתקדם.<br>
החומר מתחיל מאפס, מלמדים את היסודות, והוא גם בהגדרה מיועד לאנשים ללא נסיון (אין לי את הפוסט הרשמה בשלוף, אבל אם תרצו סימוכין אחפש אותו) - אז להגדיר אותו אחרת פשוט חוטא למטרה.<br>
הקורס כן בקצב גבוה, ודורש הרבה מוטיבציה, והבהירו את זה מראש.<br>
אם מישהו מתלונן על הרמה, הוא צריך בעיני להבין קודם כל מה קשה לו - העומס, הקצב, אופן ההסבר וכו׳ - ולנסות לפתור את זה באופן ממוקד.<br>
תלונות מסוג ״הקורס קשה מידי״ (אותן אני מניחה שההצעה שלך באה לפתור) לא תורמות לא לסגל ובייחוד לא לחניך.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/65">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/65</link>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 14:57:51 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-65</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[yosefco3]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני חושב שאתם עושים כאן דבר ענק ומדהים , אני מאוד מקווה ומאמין שגם תרוויחו מזה איכשהו.<br>
(גם גוגל ופייסבוק התחילו בחינם … הם עדיין בחינם , אבל בכל זאת אפשר להרוויח.<br>
למשל - תיווך בין מתכנתים שהכשרתם לחברות - אתם עושים בזה טובה גם לנו גם להם).</p>
<p>לגבי הקורס - איכותי מאוד מאוד , לדעתי קשה מאוד למתחילים.<br>
התרגול פשוט מדהים , אני מאוד נהנה מהתרגילים - באמת רמה גבוהה.<br>
אך לי יש רקע בתכנות מלימוד עצמי , אחרת לא הייתי מצליח בזה , במיוחד כאדם שגם עובד במשרה מליאה.</p>
<p>אני מאמין שצריך להגדיר את זה כקורס מתקדם - כי למרות שהוא מלמד נושאים בסיסיים , הקצב והאינטנסיביות גבוהים .<br>
כדאי מראש להגדיר את זה כך , שזה קורס שמתאים למישהו שיש לו יסודות בתכנות , ורוצה להגיע לשלב הבא.<br>
כך אם מישהו מתלונן על הרמה , אפשר פשוט להפנות אותו לקורס בסיסי יותר.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/64">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/64</link>
        <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 13:07:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-64</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[oren_yosef]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אמירה נכונה וברורה.<br>
מעריך את ההשקעה המטורפת שלכם לתת הזדמנות נדירה לרכוש כלי חשוב לחיים.<br>
אסור שתיפול רוחכם! <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/63">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/63</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 07:07:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-63</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[slimorna]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>בתור מתרגלת לשעבר בקורסים באוניברסיטה אני יכולה להגיד חד משמעית שממש ממש מורגשת ההשקעה האינסופית שלכם -<br>
המחברות שיצרתם - לא פחות ממושלמות בעיני - נדיר שאני נתקלת במשהו שאינו ברור - ניכר שחשבתם על כל פרט וגם ממש מורגש שאתם מלאי ניסיון לא רק בתכנות אלא גם בהעברת החומר.<br>
תודה רבה על כל מה שאתם עושים- זה ממש לא מובן מאליו!<br>
חבל שבדרך כלל הביקורות החיוביות לא נשמעות ביום יום… ותמיד הקול של הביקורות השליליות חזק יותר…</p>
<p>בכל מקרה מקווה מאד שאספיק לעשות את התרגיל ההשלמה בזמן (גם אותי הפיל האיקס עיגול ושמתי לב לזה רק לפני מספר שעות ודיי בטוחה שהילד לא יאפשר למידה במהלך היום)…<br>
אם לא - אתם מתכננים להריץ את הקורס הזה שוב? ממש רוצה לקבל תעודה וחבל לי לפספס <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/62">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/62</link>
        <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 04:23:53 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-62</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[urischu]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>באמת רציתי להגיד לכם תודה ענקית על הכל, אתם אלופים ואתם ממש עוזרים לי ללמוד שפה שרציתי ללמוד מזמן. אני באמת עושה מאמצים להתמיד למרות שאני בתקופה עמוסה ומקווה להמשיך בזה, ואם לא - לפחות למדתי הרבה. זה ממש לא מובן מאליו שאתם עושים את כל זה במסירות כזאת ואתם עוזרים להרבה מאוד אנשים. יישר כח.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/61">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/61</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:50:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-61</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[imimouni]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
מצטרפת לתודות שכבר נכתבו למכביר. באמת אין זה מובן מאליו ואישית עקבתי אחרי הקורס כבר זמן מה וחיכיתי שייפתח המחזור הבא ומאוד שמחתי שנפתח בפורמט הזה.</p>
<p>רציתי להציע בהמשך לכתוב לעיל-<br>
אולי אפשר שבמידה והתגלה תרגיל שאינו מלא, או שמשום סיבה שאינה מובנת מאליה כמו הועלה תרגיל שאינו רץ התרגיל לא נחשב כהגשה-<br>
שאולי תרגיל ההשלמה שצריך להגיש יהיה מתרגילי ההשלמה שיפורסמו בשבוע לאחר מכן, כך זה נותן מספיק זמן לקבל חיווי שהייתה בעיה בהגשה או לגלות את זה דרך הפורום/וואטסאפ/טלגרם, ועדיין שיהיו 72 שעות להגשת התרגיל.</p>
<p>למשל בתרגיל איקס עיגול שנראה שכמה מגלים רק בשעות האחרונות משרשור זה ובמקומות אחרים שלא היה מלא ועליהם להגיש תרגיל עד מחר.</p>
<p>זו כמובן נטו הצעה/רעיון לשיקולכם לפעמים הבאות - אני את תרגיל הCSV שלי כמעט סיימתי ולמדתי לקח ^^" <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/60">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/60</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:15:06 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-60</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[netanelmoon]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אין עליכם תודה על הכל</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/59">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/59</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 17:32:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-59</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[chen]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי גיא, ולכל הצוות.<br>
רק רוצה להגיד שהקורס שלכם בעיניי הוא ברמה אקדמאית ולא פחות.<br>
אני אישית חושבת שפתחתם לי את הראש למחשבים ועולם התכנות והראתם לי איך מתנהל סמסטר, עם כל הדרישות.<br>
התרגלים שלכם הם תרגילים ברמה גבוה שמוציאים אותך לעולם התכנות משופשף וחד יותר.<br>
תודה לכם על הזכות שניתנה לתלמידים שכאן, תודה שהכנסתם אותי לעולם חדש וטכנולוגי יותר.<br>
באמת, כל הכבוד.<br>
שמחה מכל רגע שאני פה ומכל פיסת מידע חדשה שאני אוגרת.<br>
יישר כוח.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/58">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/58</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:59:46 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-58</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[Asafmich]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>עיקר הבעיה לעניות דעתי הוא שבדומה לאיקס עיגול אי אפשר לדעת אם לא החסרנו משהו שלא רלוונטי להרצת הקוד.<br>
אם אקח אותי לדוגמה, כל התרגילים שהגשתי עובדים לרבות התרגיל “איקס עיגול” אך מסתבר שעל אף העובדה שהוא עובד זה לא מספיק <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/confused.png?v=9" title=":confused:" class="emoji" alt=":confused:"><br>
פה בפורום או בטלגרם ים כתב שמצופה מאיתנו רמה מסוימת של “כנות” לדעת בעצמנו אם ההגשה מספיקה או לא וגם אתה כאן כותב שלהריץ אותם ולראות שהכל סבבה, לא אדבר בשמם של אחרים, אבל אם לא הייתי מגלה את הדרישה להגיש את הבדיקות במקרה הייתי בטוח שאין לי צורך להגיש תרגיל השלמה. וכעת אין לי מושג אם גם באחד התרגילים הקודמים (שכולם עובדים) הייתי אמור להגיש משהו שלא הגשתי.<br>
שוב אדבר רק בשם עצמי אם כי אני בטוח שרבים חולקים איתי את הדעה, אני לא בא להביע ביקורת עליכם, ובאמת חושב שהקורס שנבנה על ידכם הוא ברמה מאוד גבוהה, ושברור שכל הפרויקט הזה נעשה מתוך רצון לנתינה, עם זאת הייתי רוצה לבקש מכם שבמידה וחניכים מסויימים יגיעו לסוף הקורס ולא יהיו זכאים לתעודה מחמת חוסר הגשה של דברים “לא מהותיים” כגון הבדיקות באיקס עיגול, תשקלו בכל זאת להעניק להם את התעודה שעמלו קשה בשבילה.<br>
יום עצמאות שמח לכולם!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/57">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/57</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:33:00 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-57</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[mogz]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote group-Educational.Team" data-username="guykeller" data-post="1" data-topic="5489">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/user_avatar/forums.pythonic.guru/guykeller/40/163_2.png" class="avatar"> guykeller:</div>
<blockquote>
<p>הכיל את הקשיים שלכם, אבל כמויות התלונות וההתמקחויות על כל הקלה שאנחנו מציעים באמת עוברות כל גבול.</p>
</blockquote>
</aside>
<p>תודה רבה על הכל - יש פה המון אנשים מרוצים, אבל כמו תמיד קול המיעוט הוא גדול וצועק יותר…</p>
<p>תודה על הכל והמון הערכה</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/56">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/56</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:10:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-56</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[avi.zingerman]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>קודם כל, כל הכבוד לסגל וגם לשאר התומכים. אני חושב שהקורס ברמה מאוד גבוהה וניכרת ההשקעה של הצוות והענות מהירה לשאלות שמועלות. זה בכלל לא מובן מאליו שזה נעשה בהתנדבות.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/55">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/55</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 16:03:02 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-55</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[guykeller]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>את יכולה להריץ אותם בעצמך ולראות שהכל סבבה <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/54">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/54</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:29:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-54</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[daria.sk135]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>קראתי את זה, עד כמה שידוע לי, דבר היחיד שהחסרתי היה 10 בדיקות של איקס עיגול.<br>
לכן אני מחויבת להגיש תרגיל 1.<br>
אבל אין לי שום אינדיקציה, אם יש בעיה עם עוד תרגילים.<br>
בכנות חושבת שהכל בסדר אבל אין לי דרך לוודא, כי תרגילים טרם נבדקו</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/53">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/53</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:25:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-53</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[daria.sk135]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה על המענה המהיר!!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/52">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/52</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:23:46 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-52</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
      <item>
        <title>הבהרה מסגל הקורס</title>
        <dc:creator><![CDATA[guykeller]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה על הפרגון!<br>
עניתי על השאלה הזו הודעה אחת מעליך <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/51">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489/51</link>
        <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:18:21 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-5489-51</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/5489.rss">הבהרה מסגל הקורס</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
