<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>שאלות למנהלים - בנוגע לעומס שנוצר ע&quot;י הלימוד האינטנסיבי והגשת תרגילים ובדיקות אוטומטיות</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039</link>
    <description>לצערי, לא הצלחתי לעקוב אחרי המטלות משבוע 5, עקב בעיות אישיות בבית + עבודה במקביל.
אני יודע ומבין שאני לא אקבל דיפלומה, והנושא הוא בכלל לא על זה.

הקורס הזה הוא הקורס היחיד שלמדתי ממנו הרבה! השקעתי המון וראיתי את עצמי מתקדם (לאט לאט) אבל החומר שמוסבר כאן הוא פשוט פנטסטי, ממש מכוונים אותנו בכל מחברת ומחברת להשתמש במה שלמדנו.
לא פעם ולא פעמיים חזרתי למחברות אחרות כדי להבין ולממש את החומר הנלמד במחשבה, שלכך באמת התכוון המשורר כשחיבר את השאלות.
הקורס הזה שונה לחלוטין מכל קורס אחר שניסיתי, וזאת גם החוות דעת שלי לחברים ששואלים אותי על מה כדאי להם לקחת כשהם ירצו ללמוד.

נוצר מצב, שאני חייב &quot;להדביק&quot; פער של שבועיים של מחברות ולקפוץ למחברת של שבוע 7, אבל יוצא שאני מפסיד את הבדיקות האוטומטיות של הבוט שלכם, שהבנתי שמשבוע 5+ הוא כבר כולל &quot;בדיקות&quot; עצמאיות ואומר אם שגינו בעוד משהו בנוסף ל&quot;בודק האוטומטי&quot; של המרווחים ( אותו כלכך שנאתי בהתחלה, חחח ).

אני באמת פונה ללב שלכם, כפי שאומרים בארץ נהדרת, האם אתם יכולים &quot;לפתוח&quot; את ההגשות לתרגילים גם ללא הצורך  לתת לחברים הלומדים כאן תעודת סיום קורס? ( רק כדי לבדוק את עצמינו )

שאלה שיוצאת מזה, האם הבוט הבודק כלכך טוב משבועות 5+ או שסתם ראיתי שתרגיל 79 בעצם כבר &quot;קפץ&quot; רמה ובודק את הפונקציות שרשמו וכך אני חושב שקורה גם בשאר התרגילים.

שאלה סופית, בהינתן המצב הנתון, שאני ( ואני בטוח שאחרים נמצאים באותו מצב כמוני ) &quot;תקוע&quot; על שבוע וחצי פיגור, ואני ממש רוצה להשלים את כל המטלות על הצד הטוב ביותר ולא להיות חאפר ולומר לעצמי - כן כן אני יודע....

איך אני יכול להספיק להדביק את הפער?
בנקודה זו אני פשוט פורק את מה שאני מרגיש ואומר לעצמי שזה לא אפשרי, ואני פשוט מפסיד את המומנט של כל העזרה בפורום, של השאלות, של התשובות השונות ובכלל, אני כבר מרגיש שאני נכנס לשיעור שאני לא ממש מבין מה לעשות בו. כי אנחנו תמיד תמיד מסתמכים על שבועות קודמים.

איך הפורום הנכבד יכול לעזור לאנשים כמונו?  שוב, הנושא הוא לא התעודה בכלל!!! אלא הרצון להמשיך וללמוד.</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 21:41:59 +0000</lastBuildDate>
    <category>שבוע 7</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>שאלות למנהלים - בנוגע לעומס שנוצר ע&quot;י הלימוד האינטנסיבי והגשת תרגילים ובדיקות אוטומטיות</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,</p>
<p>נראה לי שאיך להשלים חומרים זה עניין אינדבידואלי, ולכן פחות מתפקידי לענות על זה. כן יש עיכוב קטן בשחרור החומרים, נסה לתת גז ואולי תספיק (שים לב שקוראים לזה “שבוע” ואנחנו נותנים שבועיים לכל אחד. אפשר להספיק גם בשבוע אינטנסיבי)<br>
בכ"מ, נשקול לפתוח את כל התרגילים להגשה נוספת בסיום הקורס.</p>
<p>בהצלחה!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039/2</link>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 21:41:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7039-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039.rss">שאלות למנהלים - בנוגע לעומס שנוצר ע&quot;י הלימוד האינטנסיבי והגשת תרגילים ובדיקות אוטומטיות</source>
      </item>
      <item>
        <title>שאלות למנהלים - בנוגע לעומס שנוצר ע&quot;י הלימוד האינטנסיבי והגשת תרגילים ובדיקות אוטומטיות</title>
        <dc:creator><![CDATA[tobenary]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לצערי, לא הצלחתי לעקוב אחרי המטלות משבוע 5, עקב בעיות אישיות בבית + עבודה במקביל.<br>
אני יודע ומבין שאני לא אקבל דיפלומה, והנושא הוא בכלל לא על זה.</p>
<p>הקורס הזה הוא הקורס היחיד שלמדתי ממנו הרבה! השקעתי המון וראיתי את עצמי מתקדם (לאט לאט) אבל החומר שמוסבר כאן הוא פשוט פנטסטי, ממש מכוונים אותנו בכל מחברת ומחברת להשתמש במה שלמדנו.<br>
לא פעם ולא פעמיים חזרתי למחברות אחרות כדי להבין ולממש את החומר הנלמד במחשבה, שלכך באמת התכוון המשורר כשחיבר את השאלות.<br>
הקורס הזה שונה לחלוטין מכל קורס אחר שניסיתי, וזאת גם החוות דעת שלי לחברים ששואלים אותי על מה כדאי להם לקחת כשהם ירצו ללמוד.</p>
<p>נוצר מצב, שאני חייב “להדביק” פער של שבועיים של מחברות ולקפוץ למחברת של שבוע 7, אבל יוצא שאני מפסיד את הבדיקות האוטומטיות של הבוט שלכם, שהבנתי שמשבוע 5+ הוא כבר כולל “בדיקות” עצמאיות ואומר אם שגינו בעוד משהו בנוסף ל"בודק האוטומטי" של המרווחים ( אותו כלכך שנאתי בהתחלה, חחח ).</p>
<p>אני באמת פונה ללב שלכם, כפי שאומרים בארץ נהדרת, האם אתם יכולים “לפתוח” את ההגשות לתרגילים גם ללא הצורך  לתת לחברים הלומדים כאן תעודת סיום קורס? ( רק כדי לבדוק את עצמינו )</p>
<p>שאלה שיוצאת מזה, האם הבוט הבודק כלכך טוב משבועות 5+ או שסתם ראיתי שתרגיל 79 בעצם כבר “קפץ” רמה ובודק את הפונקציות שרשמו וכך אני חושב שקורה גם בשאר התרגילים.</p>
<p>שאלה סופית, בהינתן המצב הנתון, שאני ( ואני בטוח שאחרים נמצאים באותו מצב כמוני ) “תקוע” על שבוע וחצי פיגור, ואני ממש רוצה להשלים את כל המטלות על הצד הטוב ביותר ולא להיות חאפר ולומר לעצמי - כן כן אני יודע…</p>
<p>איך אני יכול להספיק להדביק את הפער?<br>
בנקודה זו אני פשוט פורק את מה שאני מרגיש ואומר לעצמי שזה לא אפשרי, ואני פשוט מפסיד את המומנט של כל העזרה בפורום, של השאלות, של התשובות השונות ובכלל, אני כבר מרגיש שאני נכנס לשיעור שאני לא ממש מבין מה לעשות בו. כי אנחנו תמיד תמיד מסתמכים על שבועות קודמים.</p>
<p>איך הפורום הנכבד יכול לעזור לאנשים כמונו?  שוב, הנושא הוא לא התעודה בכלל!!! אלא הרצון להמשיך וללמוד.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039/1</link>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:29:06 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7039-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7039.rss">שאלות למנהלים - בנוגע לעומס שנוצר ע&quot;י הלימוד האינטנסיבי והגשת תרגילים ובדיקות אוטומטיות</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
