<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140</link>
    <description>אני אקדים ואומר שהקורס הזה מעולה, ואין פה אף תלונה על הקורס, אלא נטו פריקה של קושי שיש בי ולי ובקשה לסיוע.
תמיד מול חיפושים בגוגל ומול מידע אינסופי אני הולכת לאיבוד.
כסימפטום, אני כבר כמה ימים תקועה על &#39;משחקי הרעב&#39;, ואני כאילו מרגישה שאני בדרך הנכונה, אבל אני ממש אבודה ולא יודעת מה לעשות.
מול שפע המידע שמציף אותי באינטרנט אני פשוט לא יודעת מה לעשות.
אם יש פה למישהו\י המלצה או הכוונה בשבילי, איך לעשות את זה נכון - אני ממש אשמח לשמוע.

מדגישה - הבעיה שלי היא לא בתכנות, ולא דווקא בתרגיל הספציפי הזה, זה משהו כללי יותר שאני פשוט לא מצליחה לפצח.
ושוב מדגישה - אין פה שום האשמה לסגל הקורס! נטו בעיה בי!</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 10:08:32 +0000</lastBuildDate>
    <category>שבוע 7</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[Rach]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>וואו! ים! זה נהדר!<br>
תודה רבה על הפירוט והסדר.<br>
בטוחה שזה יועיל לי בחיים!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/10">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/10</link>
        <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:08:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-10</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[Rach]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה רבה רבה על התשובה האינפורמטיבית והמפורטת, וגם על הדוגמאות אח"כ.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/9">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/9</link>
        <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:05:52 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-9</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[elador9]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לי זה עזר!<br>
שווה לדעתי לנעוץ איפשהו <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/8">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/8</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 19:33:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-8</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא מזמן ישבתי עם חבר שמשתתף בקורס ותיאר מילה במילה את מה שאת מתארת. אפילו על אותו תרגיל.<br>
ישבנו יחד וניסיתי להבין איפה הפערים המרכזיים ואילו נקודות יעזרו לתת את הכי הרבה שיפור בזמן הכי קצר, וזה מה שמצאנו:</p>
<ol>
<li>להתחיל בלממש את כל מה שאת <strong>כן</strong> יודעת לעשות. להשאיר את הבעיות שאת לא בטוחה לגביהן לסוף. כשיש לך נתונים ביד וחסר לך רק חלק אחד לתרגיל הוא הופך להיות הרבה פחות מאיים ממה שהיה בהתחלה.</li>
<li>חיפוש בגוגל זה מאיים כי לפעמים קשה להבין מה לחפש וחוזרות המון תוצאות שלא ברור עד כמה הן רלוונטיות. בכתיבת שאילתה, חפשי מהגדול אל הקטן.<br>
2.1 – אני תמיד מתחיל במילה “python”.<br>
2.2 – אחרי זה אני מנסה למקד טיפה. מה הכותרת של מה שאני מחפש? נניח, module, או built in function.<br>
2.3 – ממשיך למקד: נניח, בא לי לצייר? graph, או draw.<br>
2.4 – עוד, אם יש צורך. מה בא לי לצייר? points, coordinates וכו’.<br>
2.5 – יצאה השאילתה python module draw points. זורק בגוגל ומתפלל לטוב.</li>
<li>נכנסנו לתוצאה הראשונה.<br>
3.1 – הדבר הראשון שקלטתי על הבחור שהוא overwhelmed. הוא סופר אינטיליגנט ואני בטוח שהוא יודע להסביר בדיעבד מה הוא ראה – הבעיה היא שפשוט כמות המידע שהוא ראה שם הציף אותו, והוא נלחץ ופשוט בהה במסך.<br>
3.2 – התחלנו לגלול עד שראינו משהו שנראה כמו דוגמה לא רעה למה שרצינו לעשות.<br>
3.3 – שוב קצת לחץ ו־overwhelmed מלראות את הקוד. הרבה שורות – איפה מה שאנחנו צריכים? פירקנו את הקוד על דרך השלילה – העפנו את כל המידע שלא עניין אותנו (במקרה שלנו, שורות קוד שמחשבות דברים, או נותנות שמות לצירים) וחיפשנו את השורה הספציפית שמעניינת.<br>
3.4 – הגענו לשורה המעניינת, והסכמנו שזה כנראה מה שחיפשנו. אבל עדיין אין action items שקל לקחת משם.<br>
3.5 – כאן מגיע טריק חשוב: לקחנו את שם הפונקציה שמשתמשים בה בשורה המעניינת, והכנסנו אותה לגוגל.</li>
<li>איטרציה שנייה של החיפוש<br>
4.1 – הגענו לעמוד דוקומנטציה עם המוןןןן מלל וחתימת הפונקציה. יש אנשים שזה מגניב אותם והם מבינים ישר איך לטפל באירוע, אותי זה מלחיץ ואני מאבד את הידיים והרגליים.<br>
4.2 – החלטנו שאנחנו מחפשים דוגמאות קוד. אולי אפילו מחפשים python function_name example.<br>
4.3 – התמזל מזלנו ודוגמת הקוד הראשונה שהגענו אליה הייתה סופר בהירה עם ציור, אבל גם אם לא – אין רע בלפתוח 6 טאבים עם דוגמאות. אני עושה את זה הרבה פעמים ולוקח מכל דף את מה שנראה לי רלוונטי.</li>
</ol>
<p>מקווה שיעזור <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/7">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/7</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 19:08:54 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-7</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[gonny]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני אוסיף כלי שאני משתמש בו. ברגע שאתם כבר יודעים מה אתם מחפשים וחזרו הרבה תוצאות, צריך לבחור על איזה לעבור. אני אישית מעדיף קודם לעבור על התוצאות העדכניות ביותר. זה לא אומר שמשהו מ2008 לא יעבוד, אבל מאז ועד היום אולי היו דברים חדשים ולכן אני מעדיף את התשובות עם הקוד העדכני. אז איך אני עושה את זה?</p>
<p>מתחת לשורת החיפוש של גוגל, בשורה של הטאבים של תמונות, וידאו וכו’, יש כפתור בשם “Tools” (לא יודע איך קוראים לו בדפדפן בעברית). לוחצים עליו ואז מופיעות 2 drop-down lists. מה שמעניין אותנו זה הראשון שכתוב עליו “Any time”. אני לוחץ עליו ובוחר או ב “Past year” או ב “Costume range” וממלא טווח של שנה-שנתיים (תלוי בכמות תוצאות). מנסיון, אני מוצא שאני ככה מקבל את התוצאות הכי רלוונטויות ברוב המקרים.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/6">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/6</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:10:58 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-6</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[devorack]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>החלטתי להוסיף פה דוגמאות לתנאי חיפוש ספציפיים שהובילו אותי למה שרציתי בתרגיל הספציפי של משחקי הרעב (אני יודעת שזה חלק מהתרגיל, אבל אני גם חושבת שדוגמא ספציפית פה יכולה לעזור בהשגת כמה מטרות 1. גוגל זה לא קסם, וגם חיפוש טוב עדיין דורש עבודה אחריו 2. לפעמים דוגמא ספציפית באמת מדגימה ומלמדת 3. קצת כמו 1, אני לא חושבת שתוצאות החיפוש המוצע פה הן חד-משמעית פתרון התרגיל)</p>
<p>עבור הגרף: plot module python או graph module python<br>
האמת שאת חלקם כבר הכרתי מתרגילים קודמים ונעזרתי בשמם וגם במונח scatter plot שזה מה שהיה שונה בשבילי מגרפים קודמים שהתבקשנו לצייר</p>
<p>עבור פעולות קסם magic method python - משם החיפוש וכמות הקריאה שעשיתי עוד היו גדולים, כולל ללמוד שם נוסף לפעולות האלו ולהשתמש בו לחיפוש נוסף, ובסופו של דבר השתמשתי במספר אתרים כדי לקבל מידע שרציתי, עדיין לא מצאתי מקום אחד שריכז את כל המידע שאני רוצה בפורמט שהייתי רוצה לראות אותו (התחלתי לי מסמך word שלתוכו אני אוספת לי מידע רצוי בפורמט שמתאים לי)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/5">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/5</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 16:32:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-5</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[devorack]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מניסיוני אני אנסה כמה שאלות הכוונה: מה את מנסה לחפש? מה את כבר יודעת על זה?</p>
<p>לדוגמא, עבורי מה שהיה חסר ב’משחקי הרעב’ זה מתודות קסם, ו ציור גרפים. השתדלתי ליצור מילות חיפוש כמה שיותר ממוקדות, כשכמו שנאמר כאן כבר, החיפוש שלי התחיל די רחב, ותו"כ קריאת מה שיצא מיקדתי את החיפוש למה שעדיין חסר לי. זה תהליך, וזה לוקח זמן, זה לא בהכרח שואלים שאלה ומקבלים תשובת קסם. לפעמים זה כן, ואז זה ממש נחמד, אבל זה בד"כ קורה לי כשאני ממש ממש יודעת כבר מה אני רוצה ושכחתי איזה פרט, או שאני רוצה לוודא - לדוגמא, סינטקס ספציפי של פקודות שאני כבר מכירה די טוב - אני כל פעם מחפשת מחדש עבור random למשל, לוודא שכתבתי נכון, לפעמים עבור ארגומנטים אופציונלים וכו’ אז החיפוש שלי יכול להראות בערך כך: random choice python - ואני מקבלת בדיוק מה שרציתי, אפילו בלי להכנס לאף אחת מהתוצאות. אם להמשיך עם הדוגמא הזו, אז בחיפוש ראשון של random אולי לא קיבלתי בדיוק מה שרציתי, או שלא הבנתי את מה שקיבלתי - אז המשכתי לקרוא קצת, וניסיתי להתמקד על מה שדרוש לי. חזרתי לתיעוד של פייתון, למודול, וכשבסוף הבנתי מה רציתי ייתכן שגם חזרתי לחלק מהעמודים שהופיעו לי בחיפוש הראשון. חשוב להתאים את מילות החיפוש לרמה של מה שרוצים למצוא (כללי יותר או פרטני יותר).<br>
מניסיוני גם כדאי להמעיט במילים כלליות או ניסוחים של ‘בני אדם’ כמו how to למשל. זה נוטה לייצר הרבה יותר מדי תוצאות, ומבחינתי לרוב לא רצויות (תוצאות עם מלא מלל ומעט מידע קונקרטי). ההבדל בין how to use random python לבין random choice python. ניסוח ‘שאלתי’ יותר שימושי כשבאמת רוצים תשובה כללית יותר או הסבר נרחב ושטחי או שמיועד ל’מתחילים’ בתחום.</p>
<p>אחרי תקופה של חיפושים בתחום מסוים, גם לומדים להכיר את האתרים שנוטים לספק תשובות שמתאימות לך באופן אישי, ואז אפשר לפנות ישר אליהם.</p>
<p>לסיכום - בעיני כדאי לזקק מילים רלוונטיות לחיפוש כדי לא ל’דלל’ את תוצאות החיפוש, כדאי לזכור שאין צורך להשתמש במשפטים מלאים או מובנים בשום צורה לטובת חיפוש בגוגל, ככל שמילות החיפוש יהיו יותר קשורות לתחום ספציפי ופחות בעלות שימוש בשפה יומיומית הן יביאו תוצאות ספציפיות ושימושיות יותר, וכדאי לזכור שלפעמים פשוט צריך סבלנות, ולפעמים להקליק דרך קישורים באתרים שכן עולים בחיפוש.</p>
<p>.* עוד טריק שיכול לעזור זה לאסור על מילים מסוימות להופיע בחיפוש - נניח שבחיפושי python מופיעות תוצאות על נחשים (זה בד’כ דווקא לא קורה בשילוב מונחים מעולם התכנות, אבל נגיד ש) אז אפשר לבקש מגוגל לא לקבל תוצאות שמכילות את המילים snake,  animal או zoo למשל ע’י הסימן - (אם אני לא טועה) ולא צריך לזכור את זה - בחיפוש בגוגל יש מקום להקליק על ‘חיפוש מתקדם’ ויוצא טופס עם כל מיני אפשרויות. אני לא משתמשת בזה לעיתים קרובות, אבל כשצריך זה עוזר.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/4">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/4</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 16:04:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-4</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[Rach]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה. אני לא חושבת שבעברית הבעיה שלי פחות קשה…</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/3">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/3</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 15:43:40 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-3</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[yuval.cagan]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני נתקל הרבה בבעיה שאני פשוט לא יודע מה לחפש כי אני לא יודע מה השם של מה שאני צריך באנגלית. מליץ לנסות לחפש <strong>בעברית</strong> את הכיוון הכללי (לא בהרח מודולים של פייתון או עזרה) בשביל למצוא את המינוחים הנכונים לדברים שצריך לכל תרגיל ותרגיל, ואז לבצע חיפוש באנגלית כשהוא הרבה יותר ממוקד.<br>
מקווה שזה עוזר. <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/upside_down_face.png?v=9" title=":upside_down_face:" class="emoji" alt=":upside_down_face:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/2</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 15:32:01 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
      <item>
        <title>הצילו! גוגל זה מפחיד</title>
        <dc:creator><![CDATA[Rach]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני אקדים ואומר שהקורס הזה מעולה, ואין פה אף תלונה על הקורס, אלא נטו פריקה של קושי שיש בי ולי ובקשה לסיוע.<br>
תמיד מול חיפושים בגוגל ומול מידע אינסופי אני הולכת לאיבוד.<br>
כסימפטום, אני כבר כמה ימים תקועה על ‘משחקי הרעב’, ואני כאילו מרגישה שאני בדרך הנכונה, אבל אני ממש אבודה ולא יודעת מה לעשות.<br>
מול שפע המידע שמציף אותי באינטרנט אני פשוט לא יודעת מה לעשות.<br>
אם יש פה למישהו\י המלצה או הכוונה בשבילי, איך לעשות את זה נכון - אני ממש אשמח לשמוע.</p>
<p>מדגישה - הבעיה שלי היא לא בתכנות, ולא דווקא בתרגיל הספציפי הזה, זה משהו כללי יותר שאני פשוט לא מצליחה לפצח.<br>
ושוב מדגישה - אין פה שום האשמה לסגל הקורס! נטו בעיה בי!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140/1</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 15:28:12 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7140-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7140.rss">הצילו! גוגל זה מפחיד</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
