<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>אפליקציות עם פייתון</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478</link>
    <description>האם מומלץ לעשות אפליקציות לטלפון עם פייתון או אם שפה אחרת(למשל JAVA)
ואם אפשרי עם פייתון מה הדרך לעשות זאת?</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 02:37:24 +0000</lastBuildDate>
    <category>דיבורים</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>אפליקציות עם פייתון</title>
        <dc:creator><![CDATA[yosefco3]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>את הבאק אנד בהחלט אפשרי לבנות עם פייתון.<br>
חלק מההגיון של החלוקה של באק אנד ופרונט אנד היא הרעיון שבאק אנד אחד יוכל לשרת סוגים שונים של אפליקציות , נניח web , ios , אנדרואיד - כולם יכולים להשתמש באותו הבאק אנד.<br>
את הפרונט אנד אתה יכול לבנות בכל מיני צורות אחרות , מה שתופס היום פופולריות למובייל זה flutter , למשל.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/3">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/3</link>
        <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 02:37:24 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7478-3</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478.rss">אפליקציות עם פייתון</source>
      </item>
      <item>
        <title>אפליקציות עם פייתון</title>
        <dc:creator><![CDATA[aviadamar]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>בגדול יש ספריה שנקראת KIVI שמאפשרת לעשות אפליקציות לפלאפון בפייטון.<br>
אבל בוא נגיד שזה לא הטכנולוגיה הטובה ללעשות את זה. זה לא מפותח מספקים וזה נראה רע. חח <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>הנושא של אפליקציות הוא מאוד מאוד מורכב וצריך עם עצמך להחליט מה הכי נוח לך ולקרוא קצת על הטכנולוגיות השונות<br>
כדי לראות מה הכי מתאים לך ולסוג האפליקציה שאתה רוצה לבנות.</p>
<p>אני לא מבין כזה גדול אבל יכול לתת קצת מהידע שצברתי בשבועות האחרונים מקריאה באינרטנט:</p>
<ol>
<li>אם זה אפליקציות ל אייפון אז כדי לבנות  app native אתה צריך switch (ומחשב של מאק)</li>
<li>אם אתה רוצה native app לאנדרואיד אתה צריך ללמוד java .</li>
<li>אם אתה רוצה לעשות בטכנולוגיות אחרות שמאפשרות לך לעשות native  app  לשניהם ביחד יש את<br>
react native  שמבוססת על react  ו java script - - כיבכול ההיתרון של זה היא שאתה עושה פעם אחת קוד ולא פעמיים במידה ואתה רוצה שהאפליקציה שלך תרוץ גם באייפון וגם באנדרואיד. אני יודע שיש בזה גישות של בעד ונגד.</li>
<li>יש Flutter שמבוססת על שפה בשם dart  (זה טכנולוגיה של google) שבה עם עושים native apps  מהידוע  לי  היא חזקה מאוד בתחום של front end . ומתיימרת להיות בעתיד גם חזקה בתחום של בניית אםליקציות לדסקטופ, וweb</li>
<li>אם זה משחק - אז אתה יכול לעשות עם Unity בשפת C#  או ב Unreal עם שפת C++</li>
<li>יש גם עניין של אפליקציות web  שזה כביכול לבנות אתר אינטרנט אבל שמאוד מותאם לפלאפון או משו בסגנון ואז אתה יכול בגדול בכל טכנולוגיה של web אבל שוב אין לי את הידע.</li>
<li>ובגדול יש עוד … אבל אני יודע שזה המרכזי.</li>
</ol>
<p>מה שכן לכולם לדעתי אתה יכול לבנות את ה back end עם python אבל יש פעמים שזה לא בדיוק הדבר הנכון לעשות אבל אני לא מבין מספיק כדי להסביר למה.</p>
<p>הכי טוב זה להתייעץ עם אנשים שעושים את זה כבר או ממש מבינים… ולראות מה “המסלול” שהכי יתאים לך.<br>
אולי קיימים פה בנמצא <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/2</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 16:46:54 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7478-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478.rss">אפליקציות עם פייתון</source>
      </item>
      <item>
        <title>אפליקציות עם פייתון</title>
        <dc:creator><![CDATA[nadav]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>האם מומלץ לעשות אפליקציות לטלפון עם פייתון או אם שפה אחרת(למשל JAVA)<br>
ואם אפשרי עם פייתון מה הדרך לעשות זאת?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478/1</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 16:41:37 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7478-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7478.rss">אפליקציות עם פייתון</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
