<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757</link>
    <description>אז גם אני כמו עוד כמה פה נכנעתי במהלך שבוע 8 ולא הצלחתי להספיק לסיים את כל החומר והגשת התרגילים. הקורס דרש ממני עד עכשיו השקעה רבה (ישיבה של כמה שעות כל ערב לתוך הלילה בחודשים האחרונים).
אני מרגיש שלמדתי המון! אבל יחד עם כל הלמידה, כל הדרך התלבטתי ועדיין מתלבט אם אני אוהב לכתוב קוד או לא. מצד אחד הולך לי אחלה כשאני משקיע ואני מצליח. מצד שני, לא סגור שאני נהנה מכל העסק...
בסוף אני מסתכל על זה בכל מקרה כ&quot;רווח&quot;. מבחינתי ידע = רווח.

בשבוע האחרון, כשהבנתי שאני לא מספיק להגיש את התרגילים של שבוע 8. נעצרתי לרגע וחשבתי לעצמי- למה להמשיך ללמוד ולהשקיע אם אני (אולי) לא אוהב את זה? ועד עכשיו, משהו כמו שבוע שאני בהפסקה מהלימוד. מצד אחד אומר לעצמי שאין לי למה להשקיע אם זה לא זה, פתאום יש לי כל כך הרבה זמן פנוי שהתגעגתי אליו. מצד שני, אני רואה את החומר החדש השבוע, רואה את הסילבוס ומרגיש שעוד לא מיציתי ואני סקרן להמשיך ללמוד. אולי רק עכשיו, בזמן הלימוד של החומר אני לא נהנה ממש מכתיבת הקוד אבל בהמשך, לאחר הקורס כשאעשה עם זה דברים שאני יותר מתחבר אליהם, אני כן אוהב את זה?

ה&quot;פחד&quot; להמשיך ללמוד ובסוף לגלות שכל ההשקעה הייתה לטובת משהו שאני בכלל לא מתחבר עליו מלווה אותי כל הזמן. בקיצור, מבולבל. 

אשמח לעזרת ההמונים. תודה:)

נ.ב.
הקורס מטורף ורואים את כמות ההשקעה שהשקעתם בו! זמן טוב לומר תודה ענקית ! @Yam אתה המלך!</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2020 22:08:56 +0000</lastBuildDate>
    <category>מחוץ לקטגוריה</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
        <dc:creator><![CDATA[inbalk7373]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי! מזדהה לגמרי עם כל מה שכתבת. גם אני בשבוע האחרון “הורדתי הילוך” מהקורס בדיוק מאותן סיבות.<br>
עדיין לא סגורה אם  אני מתחברת/ נהנת מכתיבת קוד או לא.<br>
יכולה לשתף על עצמי שבשבוע 8 קראתי את המחברות בצורה די פסיבית, כלומר אני לא רוצה “לוותר” על הקורס לגמרי ולכן כן פתרתי מעט מהתרגילים (וגם לא לצורך הגשה … ) את נושא השגיאות למשל רק קראתי והעמקתי ברמת הבנה .<br>
כמובן שאין כמו לתרגל בפועל כתיבת קוד אבל כרגע החלטתי שזה יותר נכון לי, וכמו שים אמר תמיד אפשר לחזור למחברות ולתרגל או למצוא מקורות אחרים באינטרנט.</p>
<p>אני אישית מהנדסת ורציתי ללמוד פייתון בעיקר בשביל נושא של ניתוח נתונים וכן - בסופו של דבר למדנו המון (!!!) ואני מרגישה שהקורס היווה בסיס מספיק חזק שגם אם ארצה להמשיך לחקור וללמוד עצמאית יש לי את הכלים לעשות זאת .</p>
<p>כפי שזה נראה סגנון הלימוד הולך להיות קצת שונה עכשיו וזה כן מסקרן אותי… ולכן אומנם הורדתי הילוך אבל אני כן אנסה להמשיך את הלימוד גם אם זה אומר להתמקד יותר בקריאה והבנה של החומר ולתרגל קצת פחות.<br>
יש בך עדיין מן הסקרנות לפי מה שאתה אומר… אז תנסה עוד קצת ובמידה ולא זורם עושים “פאוז” והכל בסדר אין השקעה שהיא לחינם - אם לא ננסה איך נדע?</p>
<p>וסתם בכללי - לא יודעת מה תחום העיסוק שלך אבל יש תפקידים שההבנה הבסיסית שלך בקוד שלך יכולה ליצור שינוי מהותי בתהליך העבודה, כלומר מספיק שאתה בתור מנהל מבין קוד ואת הלוגיקה של שפת תכנות זה כבר יוצר תקשורת הרבה יותר מוצלחת ומדויקת מול המפתח בחברה.</p>
<p>בהצלחה!!! ושוב חייבת להגיד אלפי תודות לים ולכל העוסקים במלאכה!!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/5">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/5</link>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 22:08:56 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7757-5</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss">להמשיך בקורס? מחשבות</source>
      </item>
      <item>
        <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
        <dc:creator><![CDATA[car.chopin]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מאוד מזדהה עם הגישה של דבורה. אוסיף לעניין של שאלת ההמשך בקורס גם אם לא אוהבים לכתוב קוד -<br>
יש לי סוג של טראומה מכתיבת קוד מאז שלמדתי במגמת מדעי המחשב בתיכון. הקורס הזה לא גרם לי לאהוב את זה אלא להפסיק לפחד מזה. למה זה חשוב?</p>
<p>העתיד של עולם העבודה הולך ונהיה כזה שמדבר את שפת הקוד. לא רק מתכנתים צריכים לדעת קוד. העולם משתנה באופן שבו המוסדות נשענים יותר ויותר על קוד. החל מסטארטאפים שזה מובן מאליו, דרך בנקים ועד (יום אחד אני מקווה…) מוסדות ממשלתיים. למעט תחומים מעטים (שכבודם במקומו מונח) אי אפשר להיות היום חוקר ראוי באקדמיה בלי להשתמש בקוד.  זה אומר שהרבה יותר אנשים עובדים עם מתכנתים, מעסיקים אותם, צריכים שירותים שקשורים בתכנות. ולכן לי לפחות חשוב “לדבר את השפה” טוב ככל שאפשר, גם אם אני לא אהיה זו שמשתמשת בה בפועל.</p>
<p>הקורס הזה נתן לי תחושת מסוגלות. ה"טראומה" בתיכון גרמה לי לחשוב שבין היכולות האנליטיות ה"מסורתיות" שלי לבין היכולות שנדרשות לכתיבת קוד יש מחיצת ברזל. והמחיצה הזו נשברה בעקבות הלמידה והתרגול פה. אין פה ממש שורה תחתונה לגבי האם כדאי לך להמשיך או לא - כמו שציינו לפני כבר הרווחנו פה סל יכולות רציני. כן הייתי לוקחת בחשבון שהכלים שנלמד פה עד סוף הקורס יכולים לשרת אותנו לא רק כמתכנתים אלא באופן כללי בעולם העבודה החדש.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/4">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/4</link>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 21:19:41 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7757-4</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss">להמשיך בקורס? מחשבות</source>
      </item>
      <item>
        <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
        <dc:creator><![CDATA[devorack]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מבינה מאוד מאיפה באה השאלה. השקעת הזמן עכשיו היא מאוד משמעותית, ואני חושבת שבסופו של דבר זו החלטה אישית, שתלויה במחליט בלבד!</p>
<p>אני גם מצאתי את עצמי מתחבטת באופן דומה -<br>
מצד אחד - הידיעה שמבחינתי אין משמעות לתעודה, ורוב הסיכויים שלא אעבור לכתיבת קוד כמקצוע, ואם כן אכתוב קוד למשהו שיעניין אותי, אולי כבר יש לי מספיק כלים כדי להתמודד עם מה שארצה באמת בעצמי<br>
ומצד שני - חלק מהכלים המעניינים ושימושיים בדרך (?) אז אני לכל הפחות סקרנית לראות.<br>
כמובן שאני יכולה להמשיך במין חצי כח / חצי מחוייבות ולעשות רק מה שבא לי. אבל - אני די יודעת (וגם זה אישי) שיהיה לי יותר מדי קל לוותר על הכל. אני קצת טיפוס כזה של הכל או כלום - אם אני יכולה לוותר על חלק אז למה לא לוותר על הכל. וגם, אין לי את הפרספקטיבה להחליט איזה תרגול חשוב ואיזה תרגול אפשר להסתדר גם בלי - בגלל זה הצטרפתי לקורס של ים, לא? שהוא יעשה את ההחלטות האלו בשבילי. אז או שאני סומכת עליו, או שלמה דווקא הקורס הזה, פה ועכשיו?<br>
לדעתי (בהקשר של הקורס הזה ולמידה בכללי) אין תחליף להשקעת הזמן והניסיון (‘ללכלך את הידיים’). אז בסופו של דבר ההחלטה אצלי תיפול על - האם אני משקיעה את זמני בזה או לא. מרגישה שהקורס נתן לי פה הזדמנות מהממת, וגם אם אפסיק עכשיו למדתי המון, שיאפשר לי לחזור לזה אם ארצה בעתיד. גם בצורת הנגשת הקורס ההחלטה לא מרגישה לי ‘אין חזור’ - אפשר להפסיק עכשיו, אבל לשמור את החומר ולחזור אליו ‘יום אחד’ כש’יהיה לי זמן’.</p>
<p>מניחה שהעליתי יותר שאלות מתשובות, אבל אם לסכם את דעתי האישית (בלבד, בלי לשפוט אף אחד) - אין תחליף להשקעת הזמן ואין קיצורי דרך בלמידה. אז אם זה כיף ויש זמן - הכי מגניב. אם לא, אז לא…</p>
<p>וכמובן שתודה לים על בניית הקורס והנגשתו. הדבר היחיד שיש לי לומר על זה זה ‘קארמה’, או בעברית - שלח לחמך. מאמינה שיום אחד זה יחזור לנשוך אותך איפה שלא זורחת השמש (סתם בצחוק, בקטע הכי טוב שיש)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/3">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/3</link>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:06:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7757-3</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss">להמשיך בקורס? מחשבות</source>
      </item>
      <item>
        <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>ממש אהבתי את האשכול.</p>
<p>תראה, מצד אחד בא לי להגיד לך שהשבוע אנחנו מסיימים בלימודי הפייתון פחות או יותר, ועוברים להתמקצע בדברים אחרים שקשורים אליו בדרך כזו או אחרת.</p>
<p>מצד שני, אם תפרוש עכשיו – לא יקרה כלום בתכל’ס. את מה שלמדת לא יקחו ממך, ומקסימום אם תעלה חלודה (ואם לא תתעסק בזה חודש־חודשיים אתה תתחיל להחליד, זה טבעי) תוכל תמיד לגשת למחברות הקורס וללמוד מהן. אם אתה סובל זה לא נראה לי שווה את הסבל.</p>
<p>היכולת שצברת עד עכשיו היא סופר מרשימה ואתה יכול לעשות איתה המון דברים מועילים. אם הגשת נניח את התרגיל של ה־Billboard יתכן שראית את זה כבר שם – לאסוף מידע מהאינטרנט, להצליב אותו ולפלוט סטטיסטיקה על ליריקות בלחיצת כפתור. הכל באיזה 200 שורות שכתבת אחרי כמה חודשי לימוד. זה משוגע! אם מישהו היה מוכר לי שתוך 3 חודשים אני אהיה מסוגל לעשות דבר כזה לא הייתי מאמין לו.</p>
<p>כדי להוסיף אינפורמציה – בשבועות הקרובים אנחנו הולכים לעבוד עם אתרי אינטרנט, מסדי נתונים ודאטא. זה כן משב רוח מרענן, אבל בסופו של דבר זה מתנקז לפייתון.</p>
<p>סליחה אם אני לא עוזר בלהגיע להחלטה, אבל נראה לי שזה סתם יהיה לא אחראי מצידי. זו מפת הדרכים, ומקווה שתקבל את ההחלטה שמיטיבה איתך <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"> בהצלחה!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/2</link>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 20:01:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7757-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss">להמשיך בקורס? מחשבות</source>
      </item>
      <item>
        <title>להמשיך בקורס? מחשבות</title>
        <dc:creator><![CDATA[gitis33]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אז גם אני כמו עוד כמה פה נכנעתי במהלך שבוע 8 ולא הצלחתי להספיק לסיים את כל החומר והגשת התרגילים. הקורס דרש ממני עד עכשיו השקעה רבה (ישיבה של כמה שעות כל ערב לתוך הלילה בחודשים האחרונים).<br>
אני מרגיש שלמדתי המון! אבל יחד עם כל הלמידה, כל הדרך התלבטתי ועדיין מתלבט אם אני אוהב לכתוב קוד או לא. מצד אחד הולך לי אחלה כשאני משקיע ואני מצליח. מצד שני, לא סגור שאני נהנה מכל העסק…<br>
בסוף אני מסתכל על זה בכל מקרה כ"רווח". מבחינתי ידע = רווח.</p>
<p>בשבוע האחרון, כשהבנתי שאני לא מספיק להגיש את התרגילים של שבוע 8. נעצרתי לרגע וחשבתי לעצמי- למה להמשיך ללמוד ולהשקיע אם אני (אולי) לא אוהב את זה? ועד עכשיו, משהו כמו שבוע שאני בהפסקה מהלימוד. מצד אחד אומר לעצמי שאין לי למה להשקיע אם זה לא זה, פתאום יש לי כל כך הרבה זמן פנוי שהתגעגתי אליו. מצד שני, אני רואה את החומר החדש השבוע, רואה את הסילבוס ומרגיש שעוד לא מיציתי ואני סקרן להמשיך ללמוד. אולי רק עכשיו, בזמן הלימוד של החומר אני לא נהנה ממש מכתיבת הקוד אבל בהמשך, לאחר הקורס כשאעשה עם זה דברים שאני יותר מתחבר אליהם, אני כן אוהב את זה?</p>
<p>ה"פחד" להמשיך ללמוד ובסוף לגלות שכל ההשקעה הייתה לטובת משהו שאני בכלל לא מתחבר עליו מלווה אותי כל הזמן. בקיצור, מבולבל.</p>
<p>אשמח לעזרת ההמונים. תודה:)</p>
<p>נ.ב.<br>
הקורס מטורף ורואים את כמות ההשקעה שהשקעתם בו! זמן טוב לומר תודה ענקית ! <a class="mention" href="https://forums.pythonic.guru/u/yam">@Yam</a> אתה המלך!</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757/1</link>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 18:36:10 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7757-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7757.rss">להמשיך בקורס? מחשבות</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
