<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567</link>
    <description>אהלן לכולם, איזה כיף לראות אתכם כאן בסוף שבוע 8.
מאחר שהעברנו כמות יפה של זמן ביחד, היה חשוב לי לעדכן אתכם במצב הקורס, על החומר הנוכחי וזה שיבוא אחריו ועל מה מצפה לנו בהמשך.

### איפה אנחנו עכשיו?

אנחנו ממש על סף סיום החומר שהוא פרופר &quot;תכנות פייתון&quot;.
מי שעבר ומרגיש שהוא בקיא בחומרים של שבוע 8 יכול לקרוא בעיקרון כמעט כל קוד פייתון שיביאו לו.
עדיין חסרים לנו קצת חומרים מתקדמים, כמו Type Annotations ו־Decorators שאני מניח שיגיעו בשבוע הבא, אבל חוץ מזה אין סיבה עקרונית שלא תוכלו לקרוא כל קוד פייתון שיבוא לְפִתְחֲכֶם.
יותר מזה, באופן טכני אין ממש אתגר שאתם לא יכולים לו בשלב הזה. ככל שתגעו יותר בקוד אתם תראו שאתם מסוגלים לעשות המון, או כמו שאחד המדריכים כתב על זה: &quot;מבחינתי בשלב הזה הם יכולים לתכנת חללית&quot;.

תהיו ממש גאים בהישגים שלכם בחודשים האחרונים.
החומר שלמדתם ממש לא פשוט ואני מכיר לא מעט אנשים שסיימו מסלולים ארוכים ושולטים בו פחות טוב מכם.
זו רמה מצוינת עבור אנשים שהתחילו לתכנת רק לפני כמה חודשים, ויש לי כמה חברים שלוקחים את הקורס ולראות אותם מגיעים לרמה הזו פשוט שווה הכל מבחינתי.

### לאיפה ממשיכים מכאן?

המשך הקורס יתגמש לקראת שבוע 9 ו־10.
כל החומרים שתכננו להעביר – יועברו, אבל הפורמט מעט ישתנה.

במקום מחברות עם חומרים, שפחות מתאימות לנושאים שאליהם אנחנו הולכים להיכנס, 
יסופקו קישורים וחומרים שבחרתי ועברתי עליהם באופן אישי, עם תרגולים שבניתי על אותם חומרים.

זה יאפשר לנו לעמוד בכמה יעדים:
1. **קצב ההוראה ישמר**. כרגע כמו ששמתם לב אני כותב כל מילה בעצמי, ומתקשה לעמוד בקצב שחרור החומרים. זה גורם לנשירה גדולה של אנשים מוכשרים מאוד כיוון שהקצב איטי מדי. החיים של אנשים ממשיכים והם לא יכולים למרוח את ההשקעה בקורס לאורך עשרות חודשים. המטרה שלי היא להחזיר &quot;שבוע&quot; של קורס לארוך כשבועיים (ולא חודש), ובכך נוכל לסיים את שבוע 9 עד 16 בטווח זמן סביר.
2. **תהיה לכם יותר בחירה**. החלק השני של הקורס הוא הרבה יותר גמיש בהגדרתו (גם במחזורים הקודמים, הלא אינטרנטיים שהעברתי). הוא נועד להשלים את הכישורים והיכולות הלא פייתוניים שלכם בעולם – בניית אתרי אינטרנט, התממשקות לשירותים, עבודה עם מידעים ועבודה מול מסדי נתונים. כיוון שיהיה לי יותר זמן לכתוב תרגילים, יינתנו תרגילי בונוס שיאפשרו למי שרוצה להעמיק בחומר לקבל אקסטרה. זה גם יאפשר לאלו שהחזרה משגרת קורונה לחיים האמיתיים פגעה ביכולתם לעמוד בקצב של הקורס, להיות ברמה טובה ולא להצטרך לוותר על התעודה.
3. **יותר תרגילים יבדקו**. כרגע אני משקיע 100% מהזמן בכתיבת החומרים ובמענה לשאלות בפורום. החיסכון בכתיבת חומרים יאפשר לי לבדוק לכם תרגילים ולתת לכם פידבק, מה שאני מאמין (וחניכים ממחזורים קודמים מעידים) שמשפר הכי הרבה את הרמה שלכם.

### יש עוד תוכניות לעתיד?

כן. כיוון שירדנו בכמות החניכים הפעילים מסיבות מובנות (כרגע אנחנו סביב ה־200, למי ששאל), אני מתכוון לעשות live screencast שבועי, במהלכו נפתור תרגיל בפייתון ביחד, אסביר לכם את דרך החשיבה שלי ואענה לשאלות שלכם. זה יאפשר לי לתת לכם מענה אישי, ולכם לצבור קצת ניסיון. אשמח אם תצביעו בסקר למטה על הימים שבהם לדעתכם יהיה לכם הכי נוח להצטרף אלי בשידור live בשעות 20:00–22:00, בערך (אולי נמשוך את זה לקצת יותר מאוחר, אם יהיה ביקוש). הקלטות של ההרצאה יהיו זמינות גם אחרי, מן הסתם.

מעבר לזה, אני מתכוון לאסוף אנשים שהבריקו במיוחד בהגשות שלהם בתרגילי הקורס ולעזור להם לכתוב פרויקטים שיתאימו להם או לתרום לפרויקטים Open Source קיימים כדי לחדד את היכולות שלהם, לתרום לקהילה ולתת להם יד בכניסה לתעשייה. אני מאמין שאפרסם פרטים נוספים על זה סביב שבועות 11–12.

### בהצלחה!

אם יש שאלות בנוגע למה שכתוב באשכול – תרגישו בנוח.
סחטיין על ההצלחה עד פה, ובהצלחה בהמשך הדרך!

[poll type=multiple min=1 max=5 results=staff_only public=true chartType=bar]
*  ראשון
*  שני
*  שלישי
* רביעי
* חמישי
[/poll]</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2020 14:56:12 +0000</lastBuildDate>
    <category>אשכולות הנהלה</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[timnar312]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תפתח עוד קורסים כאלו?<br>
אם כן איפה אני יכולה להתעדכן? אני אישה אם זה עוזר בסינון <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/grin.png?v=9" title=":grin:" class="emoji" alt=":grin:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/83">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/83</link>
        <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 14:56:12 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-83</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[ofirp]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מעבר לתודה הענקית לים אני מבין שיש עוד אנשים ברקע שתרמו ותורמים לקיום של הקורס המדהים הזה אבל לא ממש יצא לי להכיר אותם ויהיה נחמד בעיניי אם חברי צוות נוספים יוכלו להצטרף לסשנים הבאים (או למשהו נפרד) שנוכל להכיר גם אותם. בכל מקרה כמובן שתודה ענקית לכל מי שעוזר בפרוייקט הנפלא הזה.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/82">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/82</link>
        <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:08:51 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-82</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[ron.huberfeld]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
תודה רבה לים ולצוות!<br>
קורס מעולה, בחינם ובעברית - לא טריוויאלי בכלל.<br>
אני פיתחתי הרבה שנים בג’אווה והמעבר לפייתון לא כל כך פשוט לטעמי.<br>
יש עדיין עקומת למידה.<br>
אני לצערי איבדתי את התעודה השבוע ולא הספיק להגיש את המחברות.<br>
אני נדהם מכמות הידע שעוברת בפורום (תכנות ואקסטרה…) - שאפו!<br>
אני כמובן ממשיך כרגיל לעבוד על המחברות אבל היה לי חשוב להגיד -<br>
Keep up the good work!! <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/muscle.png?v=9" title=":muscle:" class="emoji" alt=":muscle:"> <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/+1.png?v=9" title=":+1:" class="emoji" alt=":+1:"> <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/pray.png?v=9" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:"><br>
תודה</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/81">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/81</link>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 15:52:53 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-81</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>תודה!</p>
<p>נראה לי שמה שאני מנסה להגיד, גם כתגובה לשאלות הקודמות, זה שכל עוד השאלה שלכם יכולה להיות מנוסחת כ"איך אני יכול/ה ל…" – יש לה תשובה שאתם יכולים למצוא יחסית בקלות, ויש לכם את כל הידע שצריך כדי להיכנס לתשובות באינטרנט.<br>
לפני שהתחלתם את הקורס, כנראה שזה הייתה משימה מאתגרת מאוד. הז’רגון של מי שלא למד תכנות לא מאפשר לו להיכנס לנושאים עמוקים, כי יש יותר מדי “קפיצות הבנה” שהוא יצטרך לעשות בין הידע שהוא מחזיק בו לבין הידע שהוא רוצה להשיג.<br>
כיוון שהגעתם עד הלום ויש לכם ידע מקיף למדי ב(כמעט) כל הנושאים הבסיסיים בתכנות פייתון, הכמות של אותן קפיצות הבנה נחתה דרסטית ואתם אמורים להיות מסוגלים לעשות… ובכן, מה שבא לכם, פחות או יותר. הקריאה במקורות שתגיעו אליהם אמורה להיות יחסית מובנת, והז’רגון שלכם התרחב באופן משמעותי מאוד ומאפשר לכם לתפוס קונספטים מורכבים מאוד.<br>
דברים כמו “מוצר שיעשה משהו מסוים ביום מסוים בשבוע” זה משהו נורא ספציפי שלא עבר לי בראש ללמד, כיוון שהוא אחד מיני אינסוף דברים שאפשר לעשות בתכנות ופשוט צריך לנבור קצת באינטרנט כדי למצוא איך עושים אותם.</p>
<p>אסכם בקצרה: אני מרגיש שאתם יכולים לבנות תוכנה מא’ ועד ת’ בלי להשקיע המון extra effort. מטבעם של קורסים שהזמן בהם מוגבל לא נוכל להיכנס לכל תת־נושא אפשרי <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"><br>
ובעוד כמה מילים: אתם מוזמנים להיעזר בפורום (לא לפני שנעזרתם באינטרנט) ולבקש עזרה באיך לעשות דברים שבא לכם להשיג, יש פה אחלה קהילה תומכת ואשמח גם באופן אישי לעזור.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/80">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/80</link>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 15:17:11 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-80</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[iamsaharon]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי,<br>
יכול להיות שאני חוזר כבר על דברים שנאמרו כאן - ועם זאת היה חשוב לי לכתוב.<br>
הקורס הזה הוא יחיד במינו - אנשים עדיין בהלם שאני מספר להם שאני לומד בקורס חינמי ברמה כזאת.<br>
הידע שלי בפייתון היה בייסקלי אפסי בתחילת הקורס, ואני מרגיש שהקורס נותן כל כך הרבה כלים למי שרוצה ללמוד לתכנת וזה מדהים בעייני.<br>
מעבר לכלים שקיבלתי בזכות הקורס הזה, זה באמת באמת מרגש לראות את ההשקעה של ים ושל הצוות בקורס שהתגמול היחידי ממנו הוא תחושת ההוראה והשליחות. שאפו ענקי.<br>
מלבד זה, הייתי רוצה לשאול האם בסוף הקורס נגיע למצב שבו אנחנו יודעים לבנות תוכנה מא’ ועד ת’? לצורך העניין, אנחנו לא יודעים לתכנת מוצר שיעשה משהו מסויים ביום מסויים שנבחר בשבוע, או לאפשר למשתמש שאינו מתכנת להשתמש בתוכנה על בסיס קוד שבנינו.<br>
יש תכנון שכזה? ובכל מקרה, אגיד שאני נהנה מאוד מחווית הלמידה עד כה <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/grinning.png?v=9" title=":grinning:" class="emoji" alt=":grinning:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/79">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/79</link>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 14:59:43 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-79</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>כן, הם כוללים את ההזחות <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/78">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/78</link>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:18:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-78</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[elador9]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>80 התווים כוללים את ההזחות או לא?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/77">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/77</link>
        <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 07:43:22 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-77</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>בשבוע הבא תדע <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/76">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/76</link>
        <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 22:14:53 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-76</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[ofirp]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>וואו, די מבאס לחזור לנושא הפוסט הזה אחרי ההתכתבויות האחרונות אבל ים דיבר בשידור החי על כלל של 80 תווים בשורה ואין לי מושג איך סופרים תווים (יש נומרטור לשורות אצלי אבל אין סרגל עמודות) אז אם מישהו יודע … (אין לי מושג למה לא שאלתי בזמן השידור <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:">)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/75">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/75</link>
        <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 21:31:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-75</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote no-group" data-username="yael7899" data-post="72" data-topic="7567">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/letter_avatar_proxy/v4/letter/y/5f9b8f/40.png" class="avatar"> yael7899:</div>
<blockquote>
<p>לפעמים גם תשובה צינית ולא נעימה היא תשובה לא מכבדת. אלגנטית ככל שתהיה.<br>
לפעמים התשובות העוקצניות האלה ממש מורידות את החשק מללמוד עוד.</p>
</blockquote>
</aside>
<p>לא הייתה טיפת ציניות, עוקצנות או חוסר כבוד בתגובה שלי, אני באמת ממליץ בחום להסתכל על <a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7498">האשכול</a> ואולי לקרוא אותו מחדש.<br>
אני חושב שהתגובה הייתה סופר מכבדת וענתה על כל הנקודות החשובות שעלו מהנושא שלך ושביקשת שיקבלו התייחסות – עניתי על איך פותרים את השאלה שלך באופן אסטרטגי ולא טקטי, והכוונתי אותך לאיך להשתפר בנוגע להצגת השאלות בפורום.<br>
נתתי לך חכה לפתרון הבעיה הספציפית והכוונתי אותך איך להשתפר בהצגת הבעיות שלך בהמשך, בדיוק כמו שהייתי עושה עם כל חניך אחר.<br>
צר לי אם לא מצאת את התגובה מועילה ולקחת למקום אישי.</p>
<aside class="quote no-group" data-username="yael7899" data-post="72" data-topic="7567">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/letter_avatar_proxy/v4/letter/y/5f9b8f/40.png" class="avatar"> yael7899:</div>
<blockquote>
<p>אם השאלה שלי לא מספיק טובה , אפשר גם לא לענות עליה זה בסדר גמור…</p>
</blockquote>
</aside>
<p>אני המרצה ומי שמעביר את הקורס, התפקיד שלי הוא לענות על שאלות ולהכווין אותך לאיפה להשתפר.</p>
<p>בכ"מ אני לא מרגיש שהדיון הזה מתקדם, ואפסיק להגיב בעניין הזה.<br>
מקווה שתפיקי את המירב מהחומר שאני בונה ובוחר ללמד.<br>
בהצלחה בהמשך</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/74">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/74</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 22:56:23 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-74</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[DissonantHarmony]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מצטער שאני מגיב לך בנושא שבו אמרת שלא תגיב יותר.<br>
(מוזמן להגיב לי בפרטי, כדי לא לשבור את המילה שלך).</p>
<p>קודם כל, גם אני אוהב לפתח בעצמי את הכלים שאני משתמש בהם (והבנתי מחברה באקדמיה, ששם זו גם הדרישה מהם בהרבה קורסים), וגם לי זה מרגיש קצת כמו “צ’יטים”, להשתמש ב-“קסמים” שאני עוד לא מבין.</p>
<p><strong>אבל</strong> (קצת פילוסופיה בשקל) -<br>
אם נשים את הפרנציפים האלה שלנו רגע בצד, ונחשוב על זה - אז בסופו של דבר, כשנרצה לעבוד בפרויקט גדול (עם עוד אנשים), אז יכול להיות שנתחבר לקוד קיים שלא אנחנו כתבנו מאפס, ונעבוד עם פונקציות שאנשים אחרים כבר כתבו, או נשתמש במודולים שהם סטנדרט שלקח המון זמן (ואנשים) לפתח ולשדרג…ואני חושב שהיכולת לבנות משהו על בסיס כלים קיימים - זו הדרך שבה אנחנו, כבני אדם, יכולים להתקדם עם הזמן, ולייצר דברים מרשימים יותר ויותר!</p>
<p>לצורך העניין: אתה לא המצאת את אף אחד ממארג כל התגליות הכימיות, והפיתוחים הפיזיקליים, ומתמטיים שהובילו ליצירת המחשב שבו אתה מתכנת, ואתה גם לא כותב ב-0-ים ו-1-ים, אלא בפייתון, שעושה המון דברים בשבילך “מאחורי הקלעים”.</p>
<p>-במה פייתון, שעושה מאחורי הקלעים תהליכים שכבר כתבו מראש בשביל, שונה מכלים מורכבים שאנשים אחרים כבר פתחו במודולים?</p>
<p>-האם. בהגיענו לפרויקט - אנחנו צריכים ללכת אחורה לתכנות מ-0? איך אפשר להתקדם ככה?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/73">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/73</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:45:19 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-73</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אתחיל בלומר - אחלה קורס!<br>
לפעמים גם תשובה צינית ולא נעימה היא תשובה לא מכבדת.  אלגנטית ככל שתהיה.<br>
לפעמים התשובות העוקצניות האלה ממש מורידות את החשק מללמוד עוד. אם השאלה שלי לא מספיק טובה , אפשר גם לא לענות עליה זה בסדר גמור…<br>
ושוב אם לא היה ברור - אני לא מזלזלת ומעריכה מאוד את ההשקעה על הקורס.<br>
כמו אייל גם לי הייתה ביקורת על משהו שלא מצא חן בעיני וזה הכל.<br>
שום דבר אישי, רק משהו שהפריע לי והעליתי אותו</p>
<p>שיהיה בהצלחה לכולנו <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/pray.png?v=9" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/72">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/72</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:45:15 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-72</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[roneng]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>ללמוד לחפש ולהשתמש בחבילות <strong>בצורה נכונה</strong> זה אחד הדברים העיקריים בלהיות מתכנת. רוב משרות התכנות הן בניית כלים או אפליקציות, ואף מתכנת לא עושה את זה מאפס. גם כי מישהו כבר כתב את זה יותר טוב, וגם אין טעם לשרוף זמן על משהו שכבר קיים. החוכמה היא לדעת להשתמש בכל מה שקיים לרשותך בצורה הטובה ביותר. ברוב העבודות יהיה לך מינוס זמן בלהשלים משימה, לכן מתכנת טוב יודע לקחת כלים קיימים, קוד שכבר כתוב, וטכניקות בנייה שיאפשרו לו להשלים את המשימה מהר ובצורה טובה מאוד.</p>
<p>הייתי מציע לך דווקא להתמקד במה שים כותב, כי לכתוב קוד מלמדים בבית ספר, אבל אף אחד לא מעסיק בני 18 בהייטק, כי החוכמה היא לא כתיבת הקוד (גם רוב השפות דומות מבחינת הסינטקס), אלא הבנת הבעיה ויצירת פתרון מיטבי בעזרת כלים נכונים. אני קצת אבאס אותך, אבל הקוד בקורס הזה זה רק קצה הקרחון, המודלים והקוד שיש אונליין זה העיקר, ולשם אנחנו הולכים להגיע בסוף הקורס. לדעת איך להשתמש בפריימוורקים, במודלים, בדוקומנטציה והשילוב ביניהם זה הדבר הכי חשוב.</p>
<p>אני יכול להבטיח לך שאף אחד לא יבקש ממך לכתוב אלגוריתם חיפוש, מודול זמן או שער לוגי, זה הכל כבר כתוב וקיים מזמן <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/71">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/71</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:48:05 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-71</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[eyalmerav]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>טוב… אין מנוס מלהגיב…<br>
ים - אני באמת חושב שהקורס שלך מעולה<br>
ההסברים נהירים<br>
הדוגמאות קולעות<br>
והתרגילים מעלפים! (זה חיובי או שלילי לפי המודול?!)</p>
<p>אני בשום שלב לא אמרתי שהקורס הוא בזבוז זמן!<br>
אני בשום שלב לא התכוונתי להפגין חוסר כבוד או פגיעה בכבוד<br>
להפך!<br>
מכיוון שאיכפת לי העברתי ביקורת (בונה) כדי לשפר לפעמים הבאות!<br>
אם לא היה לי איכפת תאמין לי שלא הייתי מבזבז את הזמן בלכתוב את דעתי…<br>
כמובן ש לך שמורה הזכות בלקבל או לא לקבל את הביקורת או להסכים איתה או לא…<br>
מטבען של ביקורות הן נוטות להיות “שליליות”… לא ידעתי שאני אמור קודם לציין כמה טוב החומר על הלולאות הוסבר וכמה טוב החומר על המילונים הוסבר… רציתי רק להגיע למטרה שלשמה נכתב הפוסט והוא היה שאני רוצה ללמוד פייתון (לתכנת) ואני חשבתי שזוהי מטרת הקורס…<br>
ולכן <strong>לדעתי</strong> לשלוח לחפש באינטרנט זה עניין מאוד מתסכל…<br>
(שוב אני בא לקורס כלשהו בשביל ללמוד ואומרים לי תחפש באינטרנט…) אז לדעתי רק בעניין הזה<br>
אני מעביר ביקורת. כל שאר הקורס באמת לדעתי היה אחלה!<br>
ושוב -&gt; אתה רשאי לקבל או לא לקבל את דעתי…<br>
אבל מפה ולצאת עליי של למה אני בקורס אם הוא מבזבז לי את הזמן… וכו…<br>
אני לא אמרתי את זה! ואתה פרשת את זה ממש לא נכון…<br>
אבל אני אכן לוקח את מה שאני צריך מהקורס הזה<br>
ומה שלא אני משאיר …</p>
<p>ונסיים בחיובי - הקורס מעווווולה! היחס קצת נוקשה… אבל נתגבר… כי אין עוד קורס כזה<br>
בעולם כווווולו! (בכל זאת קורס פייתון בעברית…)</p>
<p>בברכת,<br>
אני אמשיך ללמוד פייתון בקורס זה!<br>
מקווה שגם אתם! למרות הקשיים…<br>
איל</p>
<p>נ.ב.<br>
אני מעוניין ללמוד לתכנת ולהשתמש בחבילות זה קצת רמאות בהקשר הזה<br>
כי אני לא באמת יודע לעשות מה שהחבילה עושה , אז נכון שזה מקצר לי זמן<br>
ונותן לי תשובות וכלים לדברים שאני צריך , אבל בסופו של יום אני הייתי רוצה לדעת לתכנת גם את מה שהחבילה עושה ובשורה התחתונה אני לא יודע איך היא עושה את זה… אלא רק להשתמש בזה בשביל מה שאני צריך.<br>
לדוגמא (ונלך על פשוט יחסית): תוכנה שכותבת לי מה השעה: המודול טיים<br>
הדפס טיים. עכשיו() או משהו כזה… אבל אני לא יודע לתכנת את זה לבד ללא המודול<br>
וזה בין היתר מה שהייתי שמח לדעת לתכנת גם כן (שלא נדבר על גישה לקבצים לפי נתיב וכו וכו).</p>
<p>וגם הדגשתי שלא צריך ללכת מקיצוניות לקיצוניות  = בגלל דבר (פעוט) אחד בוודאי שלא פוסלים קורס שלם ומלא בכל טוב.</p>
<p>ים - אני מעריך אותך מאוד<br>
ותודה על ההשקעה האדירה שלך בקורס זה הן של זמן והן של כסף</p>
<p>יעל - אני מבין את הרגשתך, לפעמים יש תשובות שלא נעים לשמוע ואולי אף פוגעות לפעמים,<br>
לאף אחד פה אין כוונה רעה… לפעמים יש תסכולים ולפעמים יש לחץ…<br>
ממליץ לך לעשות כמוני - לבחור לא להפגע! זה תלוי רק בך… פגיעה זו בחירה!</p>
<p>וים אם פגעתי בך אני מצטער! האמן לי שזו לא הייתה כוונתי! אלא רק לשפר את מה (שלדעתי) ניתן לשפר לקורס הבא (וכמובן שאתה לא חייב לקבל זאת)</p>
<p>ערב נעים<br>
ט באב משמעותי לכולם<br>
איל<br>
(לא אגיב יותר על הנושא הזה לא משנה מה תכתבו אחריי!!!)</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/70">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/70</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:29:23 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-70</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[roneng]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אחלה, מאחל הצלחה בהמשך הדרך <img src="https://forums.pythonic.guru/images/emoji/twitter/slightly_smiling_face.png?v=9" title=":slightly_smiling_face:" class="emoji" alt=":slightly_smiling_face:"></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/68">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/68</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 18:02:55 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-68</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אמרת נכון, אתה לא מכיר אותי ולמרות זאת ממשיך להניח עלי הנחות.<br>
מעריכה מאוד את ה"הסבר" שלא בקשתי</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/67">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/67</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:54:39 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-67</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[roneng]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>הנחתי שאנחנו מדברים על התגובה של הבחור שטען שהוא לא פה לבזבז לעצמו את הזמן בחיפושים. אותך אני לא מכיר, אבל מהתגובות שלך אני מתחיל להבין מה הסגנון.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/66">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/66</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:47:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-66</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>יקירתי את יכולה לנוח, בסך הכל אמרתי את דעתי אף אחד לא כפוי טובה.<br>
ההיפך כולם פה שיבחו את הקורס אינספור פעמים כולל אותי<br>
לך הייתה חוויה טובה עם שאלה בפורום לי פחות, גם אני פרקתי.<br>
וכן האנשים פה נהדרים אני נעזרת בהם הרבה. לא עליהם דיברתי</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/65">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/65</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:40:19 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-65</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[ruty3017]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>היי יעל, התגובה שלך ממש צרמה לי והייתי חייבת להגיב.</p>
<p>את יכולה להריץ חיפוש בגוגל על קורסים אחרים בפייתון בחינם, ספק אם תקבלי תוצאה שתתן לך מחצית מהכלים, מהתרגול ומהיחס שמקבלים פה. פתחו לחניכים פורום בו אפשר לקבל תשובות לשאלות, סתם לדבר, להיעזר באנשים אחרים ולהכיר אנשים חדשים כל זה ואת בעצם מתלוננת?</p>
<p>באמת שאני Speechless על כמה אפשר להיות כפוי תודה (כן, ממש ככה…)</p>
<p>אני לא יודעת על איזה פוסט את מדברת, אבל לי יצא באופן אישי לשאול שאלות מכל הסוגים ותמיד קיבלתי תשובה. ויודעת מה, גם אם התביישתי והרגשתי שזה “אידיוטי”… אז שאלתי בוואטסאפ או בטלגרם או אנשים שהכרתי מהקורס - לא חסרות פלטפורמות בהן יכלת לקבל מלא עזרה ותמיכה… וכל זה - בזכות ים והקורס (אגב- לגמרי בהתנדבות והקרבה מצידו)</p>
<p>מה שמרגיש לא בנוח זה בעיקר תגובה כמו שלך כזאת חסרת הערכה. אם זה צרם לי, אז עוד יותר מפריע לי שמי שהקימו את המיזם הזה יראו את התגובות האלה.</p>
<p>אם תרצי לעשות קורס בפייתון בתשלום זה יעלה לך ממש לא מעט (על גבול הגניבה אפילו) ולא בטוח  שבכלל תצאי ממנו ברמה מתאימה לעבודה בתעשייה בחוץ.<br>
זה בא לידי ביטוי גם בנושא שחוזר על עצמו בפוסט הזה עם החיפושים של מודולים באינטרנט ושזה בזבוז זמן. אם קורס לא גורם לך “לשבור את הראש” “לחפור באינטרנט” להיתקע על תרגילים ולבזבז זמן, כנראה שאתה לא באמת לומד, והקורס ברמה לא ממש גבוהה.</p>
<p>ככה זה עולם הפיתוח. לוקח מלא זמן לפתור תרגילים, הרבה פעמים יש מצבים של “בזבוז זמן” ומצבים שצריך לחפש בגוגל דברים חדשים.<br>
אם מפתח צריך שיגישו לו את כל התשובות וההסברים על מגש של זהב - כנראה שהוא לא ממש מפתח מוצלח ולא בטוח שבכלל ימצא עבודה בתחום או ישרוד בתפקיד כזה.<br>
זאת המציאות.<br>
אגב זה נכון גם לעוד תפקידים ולא רק בתכנות. אף אחד לא ילטף ויתן לך את הכל עטוף בנייר צלופן.</p>
<p>קיבלת קורס ברמה סופר גבוהה, מאנשים עם ניסיון בפאקינג חינם! בחייאת חלאס עם החוסר הערכה הזה זה מרתיח.</p>
<p><span class="hashtag">#פרקתי</span></p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/64">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/64</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 17:26:02 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-64</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote no-group quote-modified" data-username="yael7899" data-post="62" data-topic="7567">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/letter_avatar_proxy/v4/letter/y/5f9b8f/40.png" class="avatar"> yael7899:</div>
<blockquote>
<p>אני דווקא ראיתי שהבחור החמיא(!!) לים על הקורס ובהמשך[…]</p>
</blockquote>
</aside>
<p>אני אומר שצריך לנצל כל אירוע חגיגי כדי ללמוד קצת פייתון. הפעם נעשה מעט ניתוח שפה טבעית.<br>
בואי נבדוק מה ה־polarity של התגובה של אייל כדי להבין האם היא מחמיאה עם מעט הבעת דעה.<br>
לצורך זה, פשוט ניקח את כל המילים. ניתן למילה ציון 1 אם היא חיובית ו־1- אם היא שלילית ונסכום.</p>
<pre><code class="lang-auto">from polyglot.text import Text

text = Text("""
אף אחד לא מתווכח
ואין ספק שזה אחד הקורסים אם לא ה

אבל ניתן ויש מקום לדייק את הדברים בנקודות ספציפיות,
כמו למשל עניין המודולים
אפשר לעשות תרגול על מודולים או על חיפוש באינטרנט
אפשר אפילו לתת שמות של מודולים ושאנחנו נלמד עליהם לבד ואפשר גם לתת המון מודולים ושאנחנו נצרך לדוג מה שאנחנו צריכים מתוך הרשימה…
אבל בסופו של דבר זהו קורס לימודי
ואני לפחות באתי לפה כדי ללמוד פייתון
(ואת החבילות הנוספות שכדאי להשתמש בהן)
ולא באתי לפה כדי לבזבז שעות בחיפוש באינטרנט אחרי המודולים של פייתון שקיימים בעולם.
אתגר החיפוש באינטרנט לדעתי שייך לקורס אחר
ולא לקורס שמטרתו ללמוד פייתון.
ואם זה עדיין חשוב אז אפשר לתת על זה תרגול או שניים ואחרי זה לעבור הלאה ולתת לנו את המודולים בלי הסברים עליהם כדי שבכל זאת נלמד ללמוד לבד…
וזה לא להאכיל בכפית לדעתי

לא צריך ללכת מקיצוניות לקיצוניות
""".encode('utf-8'))

text.hint_language_code = 'he'
print(sum(w.polarity for w in text.words))
</code></pre>
<p>התוצאה היא <code>-2</code>.<br>
אני רק רוצה להגיד שכרעיון זה סופר בסדר לכתוב תגובה ביקורתית. פשוט בואי ניצמד רגע לאמת ולא נכבס רעיונות.</p>
<aside class="quote no-group" data-username="yael7899" data-post="62" data-topic="7567">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/letter_avatar_proxy/v4/letter/y/5f9b8f/40.png" class="avatar"> yael7899:</div>
<blockquote>
<p>יכול להיות שבחירת המילים שלו לא הייתה נכונה ויכול היה לנסח את זה טוב יותר.</p>
</blockquote>
</aside>
<p>“בחירת המילים” לא הייתה “לא נכונה”, היא פשוט הייתה לא במקום.<br>
אני לא חושב שסטודנט באוניברסיטה ירגיש בנוח לפנות למרצה שלו ולהגיד לו “לא באתי לפה כדי לבזבז שעות ב…”.<br>
אני לא חושב שסטודנט באוניברסיטה ירגיש בנוח להגיד למרצה שלו איך הוא היה אמור לבנות את הקורס.</p>
<p>אז זה לא קורס באוניברסיטה, ובאוניברסיטה אין פורומים שבהם המרצה זמין ב־4 בבוקר ויש פורום משוב.<br>
באוניברסיטה המרצה לא משלם כ־1,000 ש"ח בחודש כדי לתחזק שרתים ומוותר על הזדמנויות עבודה, ובאוניברסיטה המרצה מקבל משכורת על העבודה שלו.</p>
<p>מותר לא להסכים על דברים, אבל אם כבר בכל תגובה שלך את מזכירה כמה “לא נותנים כבוד”, אז לתת כבוד למרצה שמלמד אותך בהתנדבות נראה לי אפילו יותר בסיסי.</p>
<aside class="quote no-group quote-modified" data-username="yael7899" data-post="62" data-topic="7567">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://forums.pythonic.guru/letter_avatar_proxy/v4/letter/y/5f9b8f/40.png" class="avatar"> yael7899:</div>
<blockquote>
<p>לצערי גם אני קיבלתי את ה"מנה" שלי עם פוסט ארוך ומלא מילים שופטות כששאלתי אוי ואבוי - שאלה קצת ממוקדת או לא בצורה כמו שהמדריך רצה.<br>
…<br>
באמת כל הכבוד על הקורס ושזה בהתנדבות אבל צריך גם לדעת להתייחס בכבוד לאנשים גם אם המדריך כל כך חכם ומנוסה</p>
</blockquote>
</aside>
<p>וואו, יעל, וואו. זה כבר פשוט הוצאת לשון הרע.</p>
<p>אני מדביק פה <a href="https://forums.pythonic.guru/t/topic/7498">קישור לפוסט</a>, אני אשמח מאוד למראה מקום לאיפה התייחסתי אליך בצורה לא עניינית או לא מכבדת.<br>
את שאלת <strong>איפה נמצא משתנה מסוים בקוד</strong>, ועניתי לך, ואני מצטט:</p>
<blockquote>
<p>השאלה של “איפה המשתנה board בקוד” היא לא שאלה שתואמת את סט הכלים, היכולות והידע שהיית אמורה לקבל עד שבוע 8.<br>
את יכולה להשתמש בחיפוש ממוחשב פשוט (CTRL+F) ולמצוא בשנייה את כל ההופעות של  <code>self.board</code> , או לעקוב שורה שורה אחרי הקוד, אם לא ידנית אז בעזרת <a href="http://www.pythontutor.com/">PythonTutor </a>.</p>
</blockquote>
<p>הוסבר לך באופן הכי אלגנטי שיש שהסטנדרט של הקורס דורש ממך יותר מאמץ עצמאי. זה הכל.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/63">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/63</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 16:41:22 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-63</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני דווקא ראיתי שהבחור החמיא(!!) לים על הקורס ובהמשך הביע את דעתו על חלק שהיה לו קשה/ לא הסתדר איתו.<br>
יכול להיות שבחירת המילים שלו לא הייתה נכונה ויכול היה לנסח את זה טוב יותר.<br>
לא חושבת שזה הצדיק את התגובה שקיבל. לצערי גם אני קיבלתי את ה"מנה" שלי עם פוסט ארוך ומלא מילים שופטות כששאלתי אוי ואבוי - שאלה קצת ממוקדת או לא בצורה כמו שהמדריך רצה.<br>
אני חושבת שכשלומדים משהו אין דבר כזה - “שאלה לא טובה” אני ספיצפית לומדת הכי טוב כשיש דוגמא מומחשת מול העיניים.<br>
באמת כל הכבוד על הקורס ושזה בהתנדבות אבל צריך גם לדעת להתייחס בכבוד לאנשים גם אם המדריך כל כך חכם ומנוסה</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/62">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/62</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:51:14 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-62</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[orpazf]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>צר לי, אני באמת לא רואה איך להגיד לים, שמשקיע כל כך הרבה זמן (וכסף) בנו בהתנדבות, שהוא מבזבז לנו את הזמן זו ביקורת לגיטימית או הוגנת. וזה בדיוק מה שהתגובה שלו ענתה עליו. אני משוכנעת שאם את תלכי להתנדבות ותעזרי לאנשים לא תצפי שהם בתמורה יכעסו עלייך או יגידו שמה שאת עושה מבזבז להם זמן.<br>
ים קיבל המון ביקורת, עם חלק הוא הסכים ועם חלק פחות, אבל התגובה שלו היתה על אמירה שהיא חצופה ומקוממת. לא בטוחה איזו שאלה או איזו תגובה-שהיא-לא-מחמאה הוגחכו לדעתך, ואשמח לקישור לכאלה, אבל ממה שראיתי עד כה אני חושבת שיכולת האיפוק של ים מרשימה להפליא.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/61">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/61</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:41:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-61</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>מציעה לך לקרוא שוב את התגובה הקודמת שלך.<br>
נחמד שמבלי להכיר אותי בכלל הסקת שאני מורידה את הרמה, שאני מתכנתת או מחפשת עבודה בתחום…<br>
אני מסיימת כאן את השיח הזה.<br>
מאחלת לך המשך יום רגוע, ובהצלחה בעבודה שאתה רוצה למצוא</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/60">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/60</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:37:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-60</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[roneng]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>לא יודע על איזה מקומות מדובר, או איפה בדיוק הופר פה הכבוד. זה קורס חינמי ברמה גבוהה, לבקש להוריד את הרמה או להאכיל בכפית זה יפגע בשאר המשתתפים, ויוריד את הסיכוי שמישהו ימצא עבודה אחרי הקורס. כמו שצויין פה כבר, יש מיליון קורסים בחוץ, לא חייבים לקחת את הקורס הזה ספציפית.</p>
<p>אם את חושבת שבמקום עבודה מישהו יאכיל מישהו בכפית, או ישב איתך כדי ללמד אותך לחפש באינטרנט, אז הסיכוי שלך למצוא עבודה הוא לא גבוה. התחום מאוד תחרותי, וכדי להגיע רחוק צריך לקרוע את התחת. זה מה יש.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/59">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/59</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:32:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-59</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
      <item>
        <title>תוכנית המשך: שבועות 9–16</title>
        <dc:creator><![CDATA[yael7899]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>חבל שהשיח מגיע למקום כזה. כמו שאמרת בעצמך - אפשר להתבטא בכבוד.<br>
אף אחד לא בא בשום טענות בסך הכל הבעתי את דעתי כמו שכל אחד אחר הביע את דעתו כאן. ולא כולם חייבים להסכים עם כולם.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/58">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567/58</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 15:23:46 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-7567-58</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/9-16/7567.rss">תוכנית המשך: שבועות 9–16</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
