<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>קבלת עידכונים מענף develop</title>
    <link>https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083</link>
    <description>אני משתמש בפקודה git pull upstream develop, כשאני על ענף develop המקומי אצלי, ואני מקבל המון קונפליקטים, כל פעם אני מסדר את הקונפליקט ומקבל עוד אחד.. וזה מרגיש שאין לזה סוף.. ולא את כל התיקונים שצריך לסדר אני מבין.. כבר מחקתי את התיקייה מהמחשב שלי ועשיתי מחדש clone לrepo המרוחק אבל זה גם לא עזר.. יש איזה דרך פשוטה לעדכן את התיקייה במחשב ואת הrepo המרוחק שעשיתי לו clone?</description>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2021 21:43:08 +0000</lastBuildDate>
    <category>שבוע 16</category>
    <atom:link href="https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>קבלת עידכונים מענף develop</title>
        <dc:creator><![CDATA[Yam]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אם אתה על ענף develop המקומי אצלך לא אמורים להיות קונפליקטים – אלא אם ניסית לבצע שינויים על ענף develop.<br>
אם ניסית לבצע שינויים על ענף develop – אני מזכיר שאתה אמור להתפצל מהענף לענף משלך, ושם לעשות את השינויים. ה־MR שלך אמור לבקש לעבור merge מהבראנץ’ שיצרת ל־develop.<br>
לא עושים שינויים על develop.</p>
<p>אם לא עשית שינויים על ענף develop – לא אמורים לקרות קונפליקטים.<br>
קונפליקט קורה כאשר יש שינוי מגרסה א’ לגרסה ב’, ו־git לא יודע איך לבצע את השינוי, כיוון שבשתי הגרסאות יש דברים שונים מאוד.</p>
<p>לדוגמה:<br>
בגרסה אחת יש:</p>
<pre><code class="lang-python">import a, b, d
</code></pre>
<p>ובגרסה אחרת:</p>
<pre><code class="lang-python">import a, b, c
</code></pre>
<p>האם אמורים למחוק את d? להוסיף את c? שניהם?<br>
דוגמה אחרת היא למצב שבו מפתח אחד מחק קובץ, והמפתח האחר הוסיף לקובץ דברים.</p>
<p>ברגע ש־git לא יודע לבצע איחוד בין גרסה אחת לאחרת הוא מתריע על קונפליקט.<br>
זה לא מצב שאמור לקרות אם רק עשית git pull על ענף שבו לא ביצעת שינויים.</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083/2">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083/2</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:43:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-9083-2</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083.rss">קבלת עידכונים מענף develop</source>
      </item>
      <item>
        <title>קבלת עידכונים מענף develop</title>
        <dc:creator><![CDATA[krauskas]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>אני משתמש בפקודה git pull upstream develop, כשאני על ענף develop המקומי אצלי, ואני מקבל המון קונפליקטים, כל פעם אני מסדר את הקונפליקט ומקבל עוד אחד… וזה מרגיש שאין לזה סוף… ולא את כל התיקונים שצריך לסדר אני מבין… כבר מחקתי את התיקייה מהמחשב שלי ועשיתי מחדש clone לrepo המרוחק אבל זה גם לא עזר… יש איזה דרך פשוטה לעדכן את התיקייה במחשב ואת הrepo המרוחק שעשיתי לו clone?</p>
          <p><a href="https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083/1">קריאת הנושא במלואו</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083/1</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:34:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">forums.pythonic.guru-post-9083-1</guid>
        <source url="https://forums.pythonic.guru/t/develop/9083.rss">קבלת עידכונים מענף develop</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
